<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>debian on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/debian/</link>
    <description>Recent content in debian on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/debian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Syncthing synkronointisovelluksen asennus- ja käyttöönotto</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/syncthing-synkronointisovelluksen-asennus-ja-kayttoonotto/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/syncthing-synkronointisovelluksen-asennus-ja-kayttoonotto/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa Syncthing -nimisestä synkronointisovelluksesta, jolla pystyy esim. synkronoimaan puhelimen valokuvat automaattisesti omalle tietokoneelle ilman, että tarvitsee juurikaan tietää/tuntea oman kotiverkon asetuksista mitään. Riittää, että molemmille laitteille on asennettu Syncthing ja laitteet on yhdistetty toimimaan yhdessä.
Syncthing on avoimen lähdekoodin sovellus ja sen toiminta perustuu Block Exchange Protocollan 1. versioon. Lisäksi Synctingin saa asetettua toimimaan, joko pelkästään omassa sisäverkossa tai vaihtoehtoisesti myös internetin yli. Syncthing myös salaa kaiken liikenteen käyttäen TLS:n versiota 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jellyfin -mediapalvelimen asennus</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/jellyfin-mediapalvelimen-asennus/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/jellyfin-mediapalvelimen-asennus/</guid>
      <description>Kirjoitin aikaisemmin tarinan Emby -mediaserverin asentamisesta ja nyt ajattelin kirjoittaa vaihtoehtoisesta ratkaisusta eli Jellyfin -mediaserverin asentaminen. Jellyfin on oma palvelimensa vaikka sen alkujuuret juontavatkin Emby -mediaserveriin eli toisin sanoen Jellyfin on forkki Emby -mediaserveristä. Jellyfin -mediaserverin kautta voi mm. katsoa videoita ja TV -tallennuksia, kuunnella musiikkia sekä katsella myös valokuvia eli sovellus on siinä mielessä monipuolinen.
Jellyfinin asennus Link to heading Minä asennan Jellyfin -mediaserverin BananaPi -tietokoneella ja katsotaan miten se siinä toimii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oman streemauspalvelun rakentaminen</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/oman-streemauspalvelun-rakentaminen/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/oman-streemauspalvelun-rakentaminen/</guid>
      <description>Minulla on ollut jo vuosia mielessä, että pitäisi tehdä omalle musiikille striimaus-palvelu, koska minullekin on kertynyt vuosien varrella paljonkin CD:tä, joita on tullut muutettua MP3 ja MP4 -musiikkimuotoon eli .m4a muotoon. Voisihan sitä kuunnella musiikkia myös maksullisista palveluista, mutta ajattelin nyt kertoa tämmöisestäkin vaihtoehdosta eli tässä kirjoituksessa käydään läpi Emby -mediaserverin asennus- ja käyttöön ottaminen, joka on mielestäni suoraviivainen ja helppo tehdä.
Emby on tarkoitettu oman median hallitsemiseen omalla palvelimella ja toimii esimerkiksi mainiosti omassa sisäverkossa ja ulkoverkossa palvelun saa toimimaan Emby Premiere -tilin avulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RuuviTag -antureiden lisääminen Home Assistantiin Ruuvitag Discoveryn avulla MQTT-protokollaa käyttäen</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/ruuvitag-antureiden-lisaaminen-home-assistantiin-ruuvitag-discoveryn-avulla-mqtt-protokollaa-kayttaen/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/ruuvitag-antureiden-lisaaminen-home-assistantiin-ruuvitag-discoveryn-avulla-mqtt-protokollaa-kayttaen/</guid>
      <description>Lähtökohtaisesti meillä on Docker-Composen avulla asennettuna Home Assistant sekä Mosquitto -broker. Seuraavaksi lisäämme Home Assistanttin RuuviTag -antureita käyttäen MQTT -protokollaa ja siinä käytämme apuna Ruuvitag Discovery -ohjelmistoa.
RuuviTag on kotimainen tuote, joka toimii lämpötila-, kosteus-, ilmanpaine ja liike -anturina. RuuviTag toimii Bluetooth -yhteydellä ja se voidaan yhdistää esim. puhelimeen tai kuten tässä tapauksessa, myös Home Assistantiin tai muihin kotiautomaatiojärjestelmiin.
RuuviTagit voisi lisätä Home Assistanttiin myös erilaisilla lisäosilla, mutta me teemme sen Ruuvitag Discoveryn ja MQTT:n avulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baïkal -kalenteripalvelimen asennus Docker-Composen avulla ja suojatun yhteyden muodostus Caddyn reverse proxy asetuksilla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/baikal-kalenteripalvelimen-asennus-docker-composen-avulla-ja-suojatun-yhteyden-muodostus-caddyn-reverse-proxy-asetuksilla/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/baikal-kalenteripalvelimen-asennus-docker-composen-avulla-ja-suojatun-yhteyden-muodostus-caddyn-reverse-proxy-asetuksilla/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa on tarkoituksena käydä läpi Baïkal -kalenteripalvelimen asennus Docker-Composelle ja määrittää Caddy-webserverille reverse proxy asetukset siten, että myös kalenteripalvelimella on käytössä sama sertifikaatti kuin Caddy -webserverillä.
Oma kalenteripalvelin on näppärä, jos ei halua käyttää Googlen omaa kalenteria, vaan haluaa kalenterin, jonka tiedot on tallennettu omalle palvelimelle eikä esim. Googlen palvelimelle. Omalle palvelimelle asennettaessa täytyy tietysti muistaa tarvittavat varmuuskopiot, jotta tiedot eivät katoa, jos kone esim. hajoaa. Itselläni on käytössä oma sekä myös perheelle yhteinen kalenteri, johon tallennetaan yhteiset menot yms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caddy web-serverin asennus RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmään</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/caddy-web-serverin-asennus-raspberrypios-kayttojarjestelmaan/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/caddy-web-serverin-asennus-raspberrypios-kayttojarjestelmaan/</guid>
      <description>Tässä blogissa on tarkoitus käydä läpi Caddy web-serverin asennus RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmään, josta minulla on käytössä Bullseye -versio (Debian 11).
Myös tämän sivuston pohjana käytetään Caddy web-serveriä ja syy miksi päädyin käyttämään Caddya, on sen keveys ja helppo konfigurointi. Minulla on myös jonkin verran kokemusta Apache2:sta, joka minulla oli käytössä, kun aikoinani asentelin OwnCloud/Nextcloud -palvelimia omaan käyttööni, mutta Apache2:een verrattuna Caddy on mielestäni huomattavasti helpompi konffata.
Caddy web-server on myös siitä vekkuli, että se tarjoaa automaattisesti sertifikaatin joko Let&amp;rsquo;s Encrypt:in tai ZeroSSL:n kautta sekä asettaa https-yhteyden oletuksena päälle ja ohjaa liikenteen automaattisesti portista 80 porttiin 443 eli suojattuun https-yhteyteen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uuden UPS:in käyttöönotto ja NUT:in asennuksen kertaus</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/uuden-upsin-kayttoonotto-ja-nutin-asennuksen-kertaus/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/uuden-upsin-kayttoonotto-ja-nutin-asennuksen-kertaus/</guid>
      <description>Tuli jokin aika sitten hankittua uusi GreenCell:in UPS vanhan tilalle, joka on tarkoitus viedä mökille suojaamaan Home Assistant (asennettu RaspberryPi -pikkutietokoneelle) sähkökatkojen varalta, joita siellä tuntuu vähän väliä olevan.
Ensimmäiseksi uuden UPS:in on annettu latautua täyteen ennen käyttöön ottoa. Minulla on jo aikaisemmin asennettu palvelinkoneelle NUT-server (Network UPS Tools) hoitamaan kommunikointia UPS:in kanssa, mutta nyt täytyy päivittää sen asetukset vastaamaan uutta UPS:ia. Samalla voidaan kerrata NUT-serverin asennus ja konfigurointi alusta alkaen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitä olen vuosien aikana puuhaillut</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</guid>
      <description>Kertokoon tämä ensimmäinen kirjoitus hiukan siitä, että mitä kaikkea on tullutkaan puuhailtua vuosien varrella.
Eli viimeiset reilut parikymmentä vuotta olen oikestaan enemmän toiminut Linuxin kanssa kuin Windowsin kanssa. Linuxin ensimmäiset asennukset taisivat olla RedHat:in versio 7 ja Slackware Linux:in versio 8. Tämän jälkeen, kun pääsin sisälle Linuxiin, on se ollut pääsääntöisesti käytössä ja Windowsin käyttö ollut enemmän työkäyttöä. Nykyisin opiskelun myötä on tullut syvennyttyä paremmin myös Windowsin maailmaan ja sekin on nykyisellään hyvin hallussa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
