<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linux on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in linux on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MotionEye kameravalvonta -ohjelmiston asennus</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/motioneye-kameravalvonta-ohjelmiston-asennus/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/motioneye-kameravalvonta-ohjelmiston-asennus/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa ajattelin kirjoittaa MotionEye -kameravalvonta -ohjelmiston asennuksesta RaspberryPi 3 -tietokoneelle. MotionEye on myös siitä mukava, että se toimii Home Assistantin kanssa hyvin yhteen ja kameroista saa tehtyä esim. liiketunnistimet Home Assistantiin samalla, kun ne hoitavat kameran virkaa.
Toki näitä vastaavia kameravalvonta -ohjelmistoja on muitakin, kuten esim. ZoneMinder, Shinobi ja Agent DVR (ent. iSpy), jotka toimivat myös hyvin Home Assistantin kanssa.
MotionEye -sovelluksen on alun perin kehittänyt Calin Crisan, joka ei enää jatka ohjelmiston kehittämistä, vaan kehityksestä vastaa jatkossa uusi tiimi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Syncthing synkronointisovelluksen asennus- ja käyttöönotto</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/syncthing-synkronointisovelluksen-asennus-ja-kayttoonotto/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/syncthing-synkronointisovelluksen-asennus-ja-kayttoonotto/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa Syncthing -nimisestä synkronointisovelluksesta, jolla pystyy esim. synkronoimaan puhelimen valokuvat automaattisesti omalle tietokoneelle ilman, että tarvitsee juurikaan tietää/tuntea oman kotiverkon asetuksista mitään. Riittää, että molemmille laitteille on asennettu Syncthing ja laitteet on yhdistetty toimimaan yhdessä.
Syncthing on avoimen lähdekoodin sovellus ja sen toiminta perustuu Block Exchange Protocollan 1. versioon. Lisäksi Synctingin saa asetettua toimimaan, joko pelkästään omassa sisäverkossa tai vaihtoehtoisesti myös internetin yli. Syncthing myös salaa kaiken liikenteen käyttäen TLS:n versiota 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jellyfin -mediapalvelimen asennus</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/jellyfin-mediapalvelimen-asennus/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/jellyfin-mediapalvelimen-asennus/</guid>
      <description>Kirjoitin aikaisemmin tarinan Emby -mediaserverin asentamisesta ja nyt ajattelin kirjoittaa vaihtoehtoisesta ratkaisusta eli Jellyfin -mediaserverin asentaminen. Jellyfin on oma palvelimensa vaikka sen alkujuuret juontavatkin Emby -mediaserveriin eli toisin sanoen Jellyfin on forkki Emby -mediaserveristä. Jellyfin -mediaserverin kautta voi mm. katsoa videoita ja TV -tallennuksia, kuunnella musiikkia sekä katsella myös valokuvia eli sovellus on siinä mielessä monipuolinen.
Jellyfinin asennus Link to heading Minä asennan Jellyfin -mediaserverin BananaPi -tietokoneella ja katsotaan miten se siinä toimii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baïkal -kalenteripalvelimen asennus Docker-Composen avulla ja suojatun yhteyden muodostus Caddyn reverse proxy asetuksilla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/baikal-kalenteripalvelimen-asennus-docker-composen-avulla-ja-suojatun-yhteyden-muodostus-caddyn-reverse-proxy-asetuksilla/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/baikal-kalenteripalvelimen-asennus-docker-composen-avulla-ja-suojatun-yhteyden-muodostus-caddyn-reverse-proxy-asetuksilla/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa on tarkoituksena käydä läpi Baïkal -kalenteripalvelimen asennus Docker-Composelle ja määrittää Caddy-webserverille reverse proxy asetukset siten, että myös kalenteripalvelimella on käytössä sama sertifikaatti kuin Caddy -webserverillä.
Oma kalenteripalvelin on näppärä, jos ei halua käyttää Googlen omaa kalenteria, vaan haluaa kalenterin, jonka tiedot on tallennettu omalle palvelimelle eikä esim. Googlen palvelimelle. Omalle palvelimelle asennettaessa täytyy tietysti muistaa tarvittavat varmuuskopiot, jotta tiedot eivät katoa, jos kone esim. hajoaa. Itselläni on käytössä oma sekä myös perheelle yhteinen kalenteri, johon tallennetaan yhteiset menot yms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitä olen vuosien aikana puuhaillut</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</guid>
      <description>Kertokoon tämä ensimmäinen kirjoitus hiukan siitä, että mitä kaikkea on tullutkaan puuhailtua vuosien varrella.
Eli viimeiset reilut parikymmentä vuotta olen oikestaan enemmän toiminut Linuxin kanssa kuin Windowsin kanssa. Linuxin ensimmäiset asennukset taisivat olla RedHat:in versio 7 ja Slackware Linux:in versio 8. Tämän jälkeen, kun pääsin sisälle Linuxiin, on se ollut pääsääntöisesti käytössä ja Windowsin käyttö ollut enemmän työkäyttöä. Nykyisin opiskelun myötä on tullut syvennyttyä paremmin myös Windowsin maailmaan ja sekin on nykyisellään hyvin hallussa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
