<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>esphome on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/esphome/</link>
    <description>Recent content in esphome on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/esphome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Home Assistantin käyttö hälytysjärjestelmänä, osa 2</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-2/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-2/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajatteli jatkaa tarinaa Home Assistantin käytöstä hälytysjärjestelmänä. Tässä tarinassa käyn läpi RFID-lukijan tekemisen ja liittämisen Home Assistantiin siten, että RFID- tagilla tai -kortilla voi laittaa hälyt päälle ja ottaa ne pois päältä.
Materiaalina tarvitaan RFID-lukija, RFID -tagi sekä jokin ESP8266 -mikrokontrolleri. Minulla on RFID -lukijana joy-it RFID-RC522 -lukija ja mikrokontrollerina Wemos D1 Mini lähinnä sen pienuuden vuoksi. Mikrokontrollerissa käytän firmiksenä ESPHome -firmwarea, koska se on hyvin yhteensopiva Home Assistantin kanssa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sähkön kulutuksen seurantaa ESP8266:n, ESPHomen ja Home Assistantin avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/sahkon-kulutuksen-seurantaa-esp8266-esphomen-ja-home-assistantin-avulla/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/sahkon-kulutuksen-seurantaa-esp8266-esphomen-ja-home-assistantin-avulla/</guid>
      <description>Tämä tarina on oikeastaan jatkoa aikaisemmalle jutuille ja liittyy hyvin paljon Home Assistantiin, sähkön kulutuksen seurantaan ja myös edellisessä kirjoituksessa olleeseen ESPHome -firmikseen.
Minä en ole tullut hankkineeksi mitään valmista mittausanturia, jolla voisin seurata kotini sähkönkulutusta. Olen ratkaissut tämän siten, että olen itse tehnyt tällaisen pulssianturin käyttäen ESP8266 -pohjaista mikrokontrolleria, LM393 Light Sensor -valoanturia (ei ole maksettu mainos) sekä firmiksenä ESPHomea. HUOM! Valoanturin tulee olla malliltaan nimen omaan fotodiodi, eikä LDR -moduuli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESPHomen asennus päätteen kautta Linux käyttöjärjestelmään</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/esphomen-asennus-paatteen-kautta-linux-kayttojarjestelmaan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/esphomen-asennus-paatteen-kautta-linux-kayttojarjestelmaan/</guid>
      <description>Minulla on Home Assistantin yhteydessä erilaisia antureita, joita olen tehnyt käyttäen ESP32, ESP8266 ja Wemos D1 -mikrokontrollereita. Näitä minulla on mm. lukemassa sähkömittarin pulssia, erilaisina sensoreina kuten lämpötila, ilmankosteus, ilmanpaine, valoisuus tai mittaamassa auringon UV-säteilyä. Yhteistä näissä on se, että olen käyttänyt niissä ESPHome -firmwarea.
ESPHome on monipuolinen firmware ja se on myös tehty hyvin yhteensopivaksi Home Assistantin kanssa. ESPHomen asetukset tehdään yaml -tiedostoon samaan tapaa kuin voidaan tehdä myös Home Assistantissa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitä olen vuosien aikana puuhaillut</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</guid>
      <description>Kertokoon tämä ensimmäinen kirjoitus hiukan siitä, että mitä kaikkea on tullutkaan puuhailtua vuosien varrella.
Eli viimeiset reilut parikymmentä vuotta olen oikestaan enemmän toiminut Linuxin kanssa kuin Windowsin kanssa. Linuxin ensimmäiset asennukset taisivat olla RedHat:in versio 7 ja Slackware Linux:in versio 8. Tämän jälkeen, kun pääsin sisälle Linuxiin, on se ollut pääsääntöisesti käytössä ja Windowsin käyttö ollut enemmän työkäyttöä. Nykyisin opiskelun myötä on tullut syvennyttyä paremmin myös Windowsin maailmaan ja sekin on nykyisellään hyvin hallussa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
