<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>openvpn on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/openvpn/</link>
    <description>Recent content in openvpn on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/openvpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RaspberryPi OS:n asentaminen kiosk -tilaan</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/raspberrypi-osn-asentaminen-kiosk-tilaan/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/raspberrypi-osn-asentaminen-kiosk-tilaan/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa asiasta, joka tuli vastaani jokin aika sitten eli miten RaspberryPi OS:n saa asetettua kiosk -tilaan ja saako käyttöjärjestelmän asetettua sellaiseen tilaan, että näppäimistön ja hiiren avulla ei päästä käsiksi käyttöjärjestelmään.
Mikäli järjestelmään halutaan saada yhteys, mutta näppäimistön ja hiiren käyttö on estetty, niin tällöin täytyy miettiä jokin muu yhteystapa ja jäljelle jää oikeastaan ottaa yhteys koneeseen joko etänä tai paikan päällä esim. siten, että laite luo ympärilleen hotspotin, jonka WI-FI -verkkoon sitten yhdistetään ja kirjaudutaan koneelle esim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitä olen vuosien aikana puuhaillut</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</guid>
      <description>Kertokoon tämä ensimmäinen kirjoitus hiukan siitä, että mitä kaikkea on tullutkaan puuhailtua vuosien varrella.
Eli viimeiset reilut parikymmentä vuotta olen oikestaan enemmän toiminut Linuxin kanssa kuin Windowsin kanssa. Linuxin ensimmäiset asennukset taisivat olla RedHat:in versio 7 ja Slackware Linux:in versio 8. Tämän jälkeen, kun pääsin sisälle Linuxiin, on se ollut pääsääntöisesti käytössä ja Windowsin käyttö ollut enemmän työkäyttöä. Nykyisin opiskelun myötä on tullut syvennyttyä paremmin myös Windowsin maailmaan ja sekin on nykyisellään hyvin hallussa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
