<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>home-assistant on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/categories/home-assistant/</link>
    <description>Recent content in home-assistant on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/categories/home-assistant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ESPHomen asennus päätteen kautta Linux käyttöjärjestelmään</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/esphomen-asennus-paatteen-kautta-linux-kayttojarjestelmaan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/esphomen-asennus-paatteen-kautta-linux-kayttojarjestelmaan/</guid>
      <description>Minulla on Home Assistantin yhteydessä erilaisia antureita, joita olen tehnyt käyttäen ESP32, ESP8266 ja Wemos D1 -mikrokontrollereita. Näitä minulla on mm. lukemassa sähkömittarin pulssia, erilaisina sensoreina kuten lämpötila, ilmankosteus, ilmanpaine, valoisuus tai mittaamassa auringon UV-säteilyä. Yhteistä näissä on se, että olen käyttänyt niissä ESPHome -firmwarea.
ESPHome on monipuolinen firmware ja se on myös tehty hyvin yhteensopivaksi Home Assistantin kanssa. ESPHomen asetukset tehdään yaml -tiedostoon samaan tapaa kuin voidaan tehdä myös Home Assistantissa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mycroft -virtuaaliavustimen asennus ja käyttöönotto</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mycroft-virtuaaliavustimen-asennus-ja-kayttoonotto/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mycroft-virtuaaliavustimen-asennus-ja-kayttoonotto/</guid>
      <description>Kirjoitin taannoin Genie -virtuaaliavustimen sekä ääniohjauksen käyttöönotosta Home Assistantin kanssa, mutta yrityksistä huolimatta en ole kuitenkaan saanut ratkaistua sijaintiongelmaa, joten päätin kokeilla myös toista avoimen lähdekoodin järjestelmää nimeltään Mycroft.
Mycroft vaikuttaa lupaavalta siinäkin mielessä, että sillä pystyy Home Assistantin lisäksi komentamaan mm. Emby-media -serveriä, jonka pystyttämisestä myös kirjoittelin aikaisemmin. Mycroftin avulla pystyy myös mm. kuuntelemaan Yle Areenan kautta tuoreimmat kotimaan uutiset ja lisäksi siihen on saatavilla paljon muitakin lisätaitoja eli ns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ääniohjauksen lisääminen Almond-/Genie -virtuaaliavustimeen</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/aaniohjauksen-lisaaminen-almond-genie-virtuaaliavustimeen/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/aaniohjauksen-lisaaminen-almond-genie-virtuaaliavustimeen/</guid>
      <description>Edellisessä kirjoituksessa kävimme läpi Almond-/Genie -virtuaaliavustimen asentamista Home Assistantin yhteyteen. Seuraavaksi olisi tarkoitus kokeilla, että miten myös ääniohjauksen saisi toimimaan Almond-/Genie -virtuaaliavustimen kanssa. Ääniohjausta varten meidän tarvitsee asentaa Genie-client -paketti, josta löytyy valmis .deb -paketti Debian pohjaisille käyttöjärjestelmille. Muille käyttöjärjetelmille Genie-client täytyy asentaa lähdekoodin kautta.
Minulla on alustana RaspberryPi -tietokoneen 1. Model B -versio, joten Genie-client -paketti asennetaan RaspberryPi:lle tehdyn ohjeen mukaisesti. Genie-client on myös sen verran kevyt, että sen pystyy asentamaan Raspberry Pi 1 Model B -koneelle ja näin minulla on myös tarkoitus tehdä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almond-/Genie -virtuaaliavustimen lisääminen Home Assistantiin</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/almond-genie-virtuaaliavustimen-lisaaminen-home-assistantiin/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/almond-genie-virtuaaliavustimen-lisaaminen-home-assistantiin/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa virtuaaliavustimen käyttöön ottamisesta Home Assistantissa. Home Assistantin saa konffattua käyttämään Google Assistantin tai Alexan kautta suoritettavia äänikomentoja, mutta ajattelin kokeilla, miten avoin vaihtoehto Almond/Genie toimii. Käytän jatkossa virtuaaliavustimesta nimeä Genie vaikka Home Assistantissa puhutaankin yleisesti Almondista.
Genie -virtuaaliavustin on Stanford Open Virtual Assistant Labin kehittämä avoin ja yksityisyyttä suojeleva virtuaaliassistentti. Genietä on mahdollista käyttää myös pilvipohjaisena, mutta minä ajattelin kokeilla standalone -versiota, jonka voi asentaa omalle palvelimelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mosquitto-brokerin asennus käyttäen Docker-Composea</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mosquitto-brokerin-asennus-kayttaen-docker-composea/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mosquitto-brokerin-asennus-kayttaen-docker-composea/</guid>
      <description>Seuraavaksi asennamme mosquitto-brokerin Docker-Composen avulla. Mosquitto-brokeria tarvitaan hoitamaan ns. &amp;ldquo;keskustelu&amp;rdquo; -yhteyttä, jotta voimme lisätä Home Assistanttiin zigbee-, z-wave- ja ruuviTag -laitteita käyttäen Zigbee2MQTT-, Zwavejs2Mqtt- ja RuuviTag Discovery -ohjelmistoja, jotka kommunikoivat käyttäen MQTT -protokollaa.
Mosquitto-brokerin asennus Link to heading Mosquitto-brokerin asennus menee aika lailla samaan tapaan kuin aikaisemmat Docker-Composen avulla tehdyt asennukset eli aluksi luodaan mosquittoa varten hakemisto Docker-Composen asennushakemistoon eli ajetaan seuraavat komennot
cd /home/pi/docker-data mkdir mosquitto cd mosquitto Seuraavaksi luodaan docker-compose.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker-Composen avulla asennetun Home Assistantin varmuuskopiointi Duplicatin avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/docker-composen-avulla-asennetun-home-assistantin-varmuuskopiointi-duplicatin-avulla/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/docker-composen-avulla-asennetun-home-assistantin-varmuuskopiointi-duplicatin-avulla/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa minulla on tarkoitus käydä läpi Docker-Composen avulla asennetun Home Assistantin varmuuskopiointia erillisen Duplicati -sovelluksen avulla. Home Assistantin omakin varmuuskopiointi kyllä toimii, mutta esim. varmuuskopioinnin palautus ei toimi Docker-Compose asennuksessa, vaan vaihtoehtona on ainoastaan poistaa- tai ladata varmuuskopio.
Duplicati asennetaan samalle tietokoneelle kuin Home Assistant ja sen voi asentaa Docker-Composen avulla tai vaihtoehtoisesti myös suoraan käyttöjärjestelmään, joista tarkemmin seuraavaksi.
Duplicatin asennus Docker-Composen avulla Link to heading Duplicatin asennus Docker-Composen avulla onnistuu samaan tapaan, kuin teimme aikaisemmin Home Assistantin ja Baïkalin kanssa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
