<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mqtt on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/categories/mqtt/</link>
    <description>Recent content in mqtt on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/categories/mqtt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sadevesimittarin tuunaus Zigbee-verkkoon sopivaksi</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/sadevesimittarin-tuunaus-zigbee-verkkoon-sopivaksi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/sadevesimittarin-tuunaus-zigbee-verkkoon-sopivaksi/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa aiheesta, joka liittyy Home Assistantin lisäksi myös hiukan elektroniikkaan. Tarkoituksena on tuunata sadevesimittaria sellaiseksi, että se voidaan liittää Zigbee -verkkoon. Innostuksen tähän sain, kun luin vastaavanlaisesta muutoksesta Home Assistantin keskustelupalstalta, johon linkki https://community.home-assistant.io/t/diy-zigbee-rain-gauge/255379. Pienenä varoituksen sanana myös, että tämän muutostyön yhteydessä tarvitaan juotoskolvia.
Mitä tarvitaan? Link to heading Tarvikkeina tarvitaan jokin sadevesimittari, joka minulla on tällainen MTX Basic langanton sadevesimittari (HUOM! ei ole maksettu mainos) sekä Zigbee -verkkoon liitettävä ovi- ja ikkuna -anturi, kuten esimerkiksi Aqara, joka minulla on käytössä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESPHomen asennus päätteen kautta Linux käyttöjärjestelmään</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/esphomen-asennus-paatteen-kautta-linux-kayttojarjestelmaan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/esphomen-asennus-paatteen-kautta-linux-kayttojarjestelmaan/</guid>
      <description>Minulla on Home Assistantin yhteydessä erilaisia antureita, joita olen tehnyt käyttäen ESP32, ESP8266 ja Wemos D1 -mikrokontrollereita. Näitä minulla on mm. lukemassa sähkömittarin pulssia, erilaisina sensoreina kuten lämpötila, ilmankosteus, ilmanpaine, valoisuus tai mittaamassa auringon UV-säteilyä. Yhteistä näissä on se, että olen käyttänyt niissä ESPHome -firmwarea.
ESPHome on monipuolinen firmware ja se on myös tehty hyvin yhteensopivaksi Home Assistantin kanssa. ESPHomen asetukset tehdään yaml -tiedostoon samaan tapaa kuin voidaan tehdä myös Home Assistantissa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Näin rakennat oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin vetää yhteen aikaisempia kirjoituksia ja tehdä yhteenvedon siitä, miten kuka tahansa voi rakentaa oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla.
Asennuksessa käyn läpi kaksi eri vaihtoehtoa eli vaihtoehto 1, joka on helppo asennus tai vaihtoehto 2, joka on haastavampi tapa. Tässä kirjoituksessä keskitytään enemmän vaihtoehtoon 2.
Mikäli Home Assistantin pystyttää vaihtoehdon 1 mukaisesti, niin tällöin ei juurikaan tarvitse Linux -tuntemusta, mutta jos haluaa tehdä asioita pääte -tasolla, niin tällöin on kuitenkin hyvä tietää jotakin yaml -kielestä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zigbee2MQTT asentaminen Docker-Composen avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/zigbee2mqtt-asentaminen-docker-composen-avulla/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/zigbee2mqtt-asentaminen-docker-composen-avulla/</guid>
      <description>Jatketaan vielä Docker-Composen parissa ja seuraavaksi asennetaan Zigbee2MQTT Docker-Composen avulla. Meillä on siis Home Assistant ja Mosquitto -broker asennettuna Docker-Composen kautta, jonka vuoksi mm. Home Assistantin lisäosat eivät ole käytettävissä. Tätä kautta onnistuisi myös asentaa Zigbee2MQTT, mutta me asennamme sen toisella tapaan. Minulla on myös käytössä Conbee II zigbee -mokkula, joka toimii hyvin Zigbee2MQTT:n kanssa. Vaihtoehtoisesti voitaisiin käyttää myös deConz -ohjelmistoa, mutta itse olen tykästynyt Zigbee2MQTT:hen. Mikäli olen asentanut Home Assistantin oman käyttöjärjestelmän, löytyy deConz -lisäosa suoraan ohjelmakirjastosta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RuuviTag -antureiden lisääminen Home Assistantiin Ruuvitag Discoveryn avulla MQTT-protokollaa käyttäen</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/ruuvitag-antureiden-lisaaminen-home-assistantiin-ruuvitag-discoveryn-avulla-mqtt-protokollaa-kayttaen/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/ruuvitag-antureiden-lisaaminen-home-assistantiin-ruuvitag-discoveryn-avulla-mqtt-protokollaa-kayttaen/</guid>
      <description>Lähtökohtaisesti meillä on Docker-Composen avulla asennettuna Home Assistant sekä Mosquitto -broker. Seuraavaksi lisäämme Home Assistanttin RuuviTag -antureita käyttäen MQTT -protokollaa ja siinä käytämme apuna Ruuvitag Discovery -ohjelmistoa.
RuuviTag on kotimainen tuote, joka toimii lämpötila-, kosteus-, ilmanpaine ja liike -anturina. RuuviTag toimii Bluetooth -yhteydellä ja se voidaan yhdistää esim. puhelimeen tai kuten tässä tapauksessa, myös Home Assistantiin tai muihin kotiautomaatiojärjestelmiin.
RuuviTagit voisi lisätä Home Assistanttiin myös erilaisilla lisäosilla, mutta me teemme sen Ruuvitag Discoveryn ja MQTT:n avulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mosquitto-brokerin asennus käyttäen Docker-Composea</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mosquitto-brokerin-asennus-kayttaen-docker-composea/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mosquitto-brokerin-asennus-kayttaen-docker-composea/</guid>
      <description>Seuraavaksi asennamme mosquitto-brokerin Docker-Composen avulla. Mosquitto-brokeria tarvitaan hoitamaan ns. &amp;ldquo;keskustelu&amp;rdquo; -yhteyttä, jotta voimme lisätä Home Assistanttiin zigbee-, z-wave- ja ruuviTag -laitteita käyttäen Zigbee2MQTT-, Zwavejs2Mqtt- ja RuuviTag Discovery -ohjelmistoja, jotka kommunikoivat käyttäen MQTT -protokollaa.
Mosquitto-brokerin asennus Link to heading Mosquitto-brokerin asennus menee aika lailla samaan tapaan kuin aikaisemmat Docker-Composen avulla tehdyt asennukset eli aluksi luodaan mosquittoa varten hakemisto Docker-Composen asennushakemistoon eli ajetaan seuraavat komennot
cd /home/pi/docker-data mkdir mosquitto cd mosquitto Seuraavaksi luodaan docker-compose.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
