<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sensor on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/sensor/</link>
    <description>Recent content in sensor on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/sensor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Energian hinnan seurantaa Home Assistantilla, osa 2</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla-osa-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla-osa-2/</guid>
      <description>Kirjoitin taannoin energian hinnan seurannasta Home Assistantilla ja käytössä minulla oli HACS:in kautta ladattava Nordpool -integraatio. Tämä konfiguraatio antoi spottisähkön hinnan arvonlisäverollisena, mutta nyt joulukuun -22 alusta alkaen arvonlisävero on laskenut käyttösähkön osalta 10%. Tätä muutosta Nordpool -integraatio ei osaa automaattisesti laskea, jolloin myöskin Home Assistantin laskema kustannustieto on liian suuri. Ja mikäli haluat lukea myös vanhan kirjoituksen, niin linkki on tässä.
Tämän vuoksi tein muutoksia aikaisempaan laskentaan siten, että Nordpool -integraatio antaa jatkossa spottihinnan arvonlisäverottomana ja arvonlisäveron laskenta tapahtuu Home Assistantin kautta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energian hinnan seurantaa Home Assistantilla, osa 1</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla/</guid>
      <description>Edit: 12.12.2022 Energian laskenta päivitetty, uusi päivitetty kirjoitus löytyy linkin takaa.
Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa päivän polttavasta aiheesta eli sähkön hinnasta. Minulla oli aikaisemmin kvartaaleittain vaihtuva sähkön hinta, mutta koska vanhan sähkösopimuksen hinta oli jo yli 50 cnt/kWh, tulin siihen tulokseen, että nyt olisi ehkä hyvä kuitenkin vaihtaa sopimus pörssisähköön, jolloin pystyn vaikuttamaan sähkön hintaan sentään jollakin tavalla. Nyt siis mennään pörssisähköllä ja käytössä on HACS:in kautta saatava Nordpool -integraatio, jonka kautta haetaan pörssisähkölle hinta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
