<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>zigbee on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/categories/zigbee/</link>
    <description>Recent content in zigbee on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/categories/zigbee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sadevesimittarin tuunaus Zigbee-verkkoon sopivaksi</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/sadevesimittarin-tuunaus-zigbee-verkkoon-sopivaksi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/sadevesimittarin-tuunaus-zigbee-verkkoon-sopivaksi/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa aiheesta, joka liittyy Home Assistantin lisäksi myös hiukan elektroniikkaan. Tarkoituksena on tuunata sadevesimittaria sellaiseksi, että se voidaan liittää Zigbee -verkkoon. Innostuksen tähän sain, kun luin vastaavanlaisesta muutoksesta Home Assistantin keskustelupalstalta, johon linkki https://community.home-assistant.io/t/diy-zigbee-rain-gauge/255379. Pienenä varoituksen sanana myös, että tämän muutostyön yhteydessä tarvitaan juotoskolvia.
Mitä tarvitaan? Link to heading Tarvikkeina tarvitaan jokin sadevesimittari, joka minulla on tällainen MTX Basic langanton sadevesimittari (HUOM! ei ole maksettu mainos) sekä Zigbee -verkkoon liitettävä ovi- ja ikkuna -anturi, kuten esimerkiksi Aqara, joka minulla on käytössä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Näin rakennat oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin vetää yhteen aikaisempia kirjoituksia ja tehdä yhteenvedon siitä, miten kuka tahansa voi rakentaa oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla.
Asennuksessa käyn läpi kaksi eri vaihtoehtoa eli vaihtoehto 1, joka on helppo asennus tai vaihtoehto 2, joka on haastavampi tapa. Tässä kirjoituksessä keskitytään enemmän vaihtoehtoon 2.
Mikäli Home Assistantin pystyttää vaihtoehdon 1 mukaisesti, niin tällöin ei juurikaan tarvitse Linux -tuntemusta, mutta jos haluaa tehdä asioita pääte -tasolla, niin tällöin on kuitenkin hyvä tietää jotakin yaml -kielestä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home Assistantin käyttö hälytysjärjestelmänä, osa 1</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-1/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa Home Assistantin käyttämisestä hälytysjärjestelmänä ja haluan myös heti jo tässä vaiheessa huomauttaa, että minä en kuitenkaan ota vastuuta siitä, jos joku henkilö tulee ja pääsee murtautumaan sisälle sen perusteella, että on järjestelmää rakentanut näiden minun ohjeiden mukaisesti.
Home Assistant ei tietenkään ole kaupallisten versioiden veroinen lähinnä ehkä siksi, että laiteyhteydet voivat tekniikasta riippuen pätkiä, jolloin ne putoavat pois järjestelmästä. Mutta esim. laadukkaat Zigbee- tai Zwave -laitteet pitävät kyllä hyvin yhteydet yllä.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
