<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>virtuaaliavustin on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/virtuaaliavustin/</link>
    <description>Recent content in virtuaaliavustin on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/virtuaaliavustin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mycroft -virtuaaliavustimen asennus ja käyttöönotto</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mycroft-virtuaaliavustimen-asennus-ja-kayttoonotto/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mycroft-virtuaaliavustimen-asennus-ja-kayttoonotto/</guid>
      <description>Kirjoitin taannoin Genie -virtuaaliavustimen sekä ääniohjauksen käyttöönotosta Home Assistantin kanssa, mutta yrityksistä huolimatta en ole kuitenkaan saanut ratkaistua sijaintiongelmaa, joten päätin kokeilla myös toista avoimen lähdekoodin järjestelmää nimeltään Mycroft.
Mycroft vaikuttaa lupaavalta siinäkin mielessä, että sillä pystyy Home Assistantin lisäksi komentamaan mm. Emby-media -serveriä, jonka pystyttämisestä myös kirjoittelin aikaisemmin. Mycroftin avulla pystyy myös mm. kuuntelemaan Yle Areenan kautta tuoreimmat kotimaan uutiset ja lisäksi siihen on saatavilla paljon muitakin lisätaitoja eli ns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ääniohjauksen lisääminen Almond-/Genie -virtuaaliavustimeen</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/aaniohjauksen-lisaaminen-almond-genie-virtuaaliavustimeen/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/aaniohjauksen-lisaaminen-almond-genie-virtuaaliavustimeen/</guid>
      <description>Edellisessä kirjoituksessa kävimme läpi Almond-/Genie -virtuaaliavustimen asentamista Home Assistantin yhteyteen. Seuraavaksi olisi tarkoitus kokeilla, että miten myös ääniohjauksen saisi toimimaan Almond-/Genie -virtuaaliavustimen kanssa. Ääniohjausta varten meidän tarvitsee asentaa Genie-client -paketti, josta löytyy valmis .deb -paketti Debian pohjaisille käyttöjärjestelmille. Muille käyttöjärjetelmille Genie-client täytyy asentaa lähdekoodin kautta.
Minulla on alustana RaspberryPi -tietokoneen 1. Model B -versio, joten Genie-client -paketti asennetaan RaspberryPi:lle tehdyn ohjeen mukaisesti. Genie-client on myös sen verran kevyt, että sen pystyy asentamaan Raspberry Pi 1 Model B -koneelle ja näin minulla on myös tarkoitus tehdä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almond-/Genie -virtuaaliavustimen lisääminen Home Assistantiin</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/almond-genie-virtuaaliavustimen-lisaaminen-home-assistantiin/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/almond-genie-virtuaaliavustimen-lisaaminen-home-assistantiin/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa virtuaaliavustimen käyttöön ottamisesta Home Assistantissa. Home Assistantin saa konffattua käyttämään Google Assistantin tai Alexan kautta suoritettavia äänikomentoja, mutta ajattelin kokeilla, miten avoin vaihtoehto Almond/Genie toimii. Käytän jatkossa virtuaaliavustimesta nimeä Genie vaikka Home Assistantissa puhutaankin yleisesti Almondista.
Genie -virtuaaliavustin on Stanford Open Virtual Assistant Labin kehittämä avoin ja yksityisyyttä suojeleva virtuaaliassistentti. Genietä on mahdollista käyttää myös pilvipohjaisena, mutta minä ajattelin kokeilla standalone -versiota, jonka voi asentaa omalle palvelimelle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
