<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hacs on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/categories/hacs/</link>
    <description>Recent content in hacs on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/categories/hacs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Home Assistantin käyttö hälytysjärjestelmänä, osa 2</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-2/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-2/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajatteli jatkaa tarinaa Home Assistantin käytöstä hälytysjärjestelmänä. Tässä tarinassa käyn läpi RFID-lukijan tekemisen ja liittämisen Home Assistantiin siten, että RFID- tagilla tai -kortilla voi laittaa hälyt päälle ja ottaa ne pois päältä.
Materiaalina tarvitaan RFID-lukija, RFID -tagi sekä jokin ESP8266 -mikrokontrolleri. Minulla on RFID -lukijana joy-it RFID-RC522 -lukija ja mikrokontrollerina Wemos D1 Mini lähinnä sen pienuuden vuoksi. Mikrokontrollerissa käytän firmiksenä ESPHome -firmwarea, koska se on hyvin yhteensopiva Home Assistantin kanssa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home Assistantin käyttö hälytysjärjestelmänä, osa 1</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-1/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa Home Assistantin käyttämisestä hälytysjärjestelmänä ja haluan myös heti jo tässä vaiheessa huomauttaa, että minä en kuitenkaan ota vastuuta siitä, jos joku henkilö tulee ja pääsee murtautumaan sisälle sen perusteella, että on järjestelmää rakentanut näiden minun ohjeiden mukaisesti.
Home Assistant ei tietenkään ole kaupallisten versioiden veroinen lähinnä ehkä siksi, että laiteyhteydet voivat tekniikasta riippuen pätkiä, jolloin ne putoavat pois järjestelmästä. Mutta esim. laadukkaat Zigbee- tai Zwave -laitteet pitävät kyllä hyvin yhteydet yllä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energian hinnan seurantaa Home Assistantilla, osa 2</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla-osa-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla-osa-2/</guid>
      <description>Kirjoitin taannoin energian hinnan seurannasta Home Assistantilla ja käytössä minulla oli HACS:in kautta ladattava Nordpool -integraatio. Tämä konfiguraatio antoi spottisähkön hinnan arvonlisäverollisena, mutta nyt joulukuun -22 alusta alkaen arvonlisävero on laskenut käyttösähkön osalta 10%. Tätä muutosta Nordpool -integraatio ei osaa automaattisesti laskea, jolloin myöskin Home Assistantin laskema kustannustieto on liian suuri. Ja mikäli haluat lukea myös vanhan kirjoituksen, niin linkki on tässä.
Tämän vuoksi tein muutoksia aikaisempaan laskentaan siten, että Nordpool -integraatio antaa jatkossa spottihinnan arvonlisäverottomana ja arvonlisäveron laskenta tapahtuu Home Assistantin kautta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energian hinnan seurantaa Home Assistantilla, osa 1</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla/</guid>
      <description>Edit: 12.12.2022 Energian laskenta päivitetty, uusi päivitetty kirjoitus löytyy linkin takaa.
Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa päivän polttavasta aiheesta eli sähkön hinnasta. Minulla oli aikaisemmin kvartaaleittain vaihtuva sähkön hinta, mutta koska vanhan sähkösopimuksen hinta oli jo yli 50 cnt/kWh, tulin siihen tulokseen, että nyt olisi ehkä hyvä kuitenkin vaihtaa sopimus pörssisähköön, jolloin pystyn vaikuttamaan sähkön hintaan sentään jollakin tavalla. Nyt siis mennään pörssisähköllä ja käytössä on HACS:in kautta saatava Nordpool -integraatio, jonka kautta haetaan pörssisähkölle hinta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
