<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>raspberrypi on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/raspberrypi/</link>
    <description>Recent content in raspberrypi on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/raspberrypi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MotionEye kameravalvonta -ohjelmiston asennus</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/motioneye-kameravalvonta-ohjelmiston-asennus/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/motioneye-kameravalvonta-ohjelmiston-asennus/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa ajattelin kirjoittaa MotionEye -kameravalvonta -ohjelmiston asennuksesta RaspberryPi 3 -tietokoneelle. MotionEye on myös siitä mukava, että se toimii Home Assistantin kanssa hyvin yhteen ja kameroista saa tehtyä esim. liiketunnistimet Home Assistantiin samalla, kun ne hoitavat kameran virkaa.
Toki näitä vastaavia kameravalvonta -ohjelmistoja on muitakin, kuten esim. ZoneMinder, Shinobi ja Agent DVR (ent. iSpy), jotka toimivat myös hyvin Home Assistantin kanssa.
MotionEye -sovelluksen on alun perin kehittänyt Calin Crisan, joka ei enää jatka ohjelmiston kehittämistä, vaan kehityksestä vastaa jatkossa uusi tiimi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Näin rakennat oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin vetää yhteen aikaisempia kirjoituksia ja tehdä yhteenvedon siitä, miten kuka tahansa voi rakentaa oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla.
Asennuksessa käyn läpi kaksi eri vaihtoehtoa eli vaihtoehto 1, joka on helppo asennus tai vaihtoehto 2, joka on haastavampi tapa. Tässä kirjoituksessä keskitytään enemmän vaihtoehtoon 2.
Mikäli Home Assistantin pystyttää vaihtoehdon 1 mukaisesti, niin tällöin ei juurikaan tarvitse Linux -tuntemusta, mutta jos haluaa tehdä asioita pääte -tasolla, niin tällöin on kuitenkin hyvä tietää jotakin yaml -kielestä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RaspberryPiOS:n asentaminen ja käyttöönotto</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/raspberrypiosn-asentaminen-ja-kayttoonotto/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/raspberrypiosn-asentaminen-ja-kayttoonotto/</guid>
      <description>Minulla on käytössä RaspberryPi -tietokoneita monessa eri tarkoituksessa ja yleensä niissä on käyttöjärjestelmänä RaspberryPiOS. Tähän liittyen ajattelinkin käydä läpi sen asentamista ja käyttöönottoa.
Aikaisemmin RaspberryPiOS ja sen edeltäjän Raspbianin sai asennettua image -tiedostosta esim. Balena Etcher -sovelluksella, mutta nykyisin se on ainakin hankalampaa, koska asetuksien teko käyttöjärjestelmälle on muuttunut vanhaan verrattuna. Nykyisin asennus onkin helpoin tehdä käyttäen RaspberryPi Imager -sovellusta, josta on tehty omat versiot Linuxille, Windowsille ja macOS-käyttikselle.
RaspberryPi Imagerin avulla pystyy asentamaan RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmän myös ulkoiselle kiintolevylle, kuten SSD -levylle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ääniohjauksen lisääminen Almond-/Genie -virtuaaliavustimeen</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/aaniohjauksen-lisaaminen-almond-genie-virtuaaliavustimeen/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/aaniohjauksen-lisaaminen-almond-genie-virtuaaliavustimeen/</guid>
      <description>Edellisessä kirjoituksessa kävimme läpi Almond-/Genie -virtuaaliavustimen asentamista Home Assistantin yhteyteen. Seuraavaksi olisi tarkoitus kokeilla, että miten myös ääniohjauksen saisi toimimaan Almond-/Genie -virtuaaliavustimen kanssa. Ääniohjausta varten meidän tarvitsee asentaa Genie-client -paketti, josta löytyy valmis .deb -paketti Debian pohjaisille käyttöjärjestelmille. Muille käyttöjärjetelmille Genie-client täytyy asentaa lähdekoodin kautta.
Minulla on alustana RaspberryPi -tietokoneen 1. Model B -versio, joten Genie-client -paketti asennetaan RaspberryPi:lle tehdyn ohjeen mukaisesti. Genie-client on myös sen verran kevyt, että sen pystyy asentamaan Raspberry Pi 1 Model B -koneelle ja näin minulla on myös tarkoitus tehdä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitä olen vuosien aikana puuhaillut</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</guid>
      <description>Kertokoon tämä ensimmäinen kirjoitus hiukan siitä, että mitä kaikkea on tullutkaan puuhailtua vuosien varrella.
Eli viimeiset reilut parikymmentä vuotta olen oikestaan enemmän toiminut Linuxin kanssa kuin Windowsin kanssa. Linuxin ensimmäiset asennukset taisivat olla RedHat:in versio 7 ja Slackware Linux:in versio 8. Tämän jälkeen, kun pääsin sisälle Linuxiin, on se ollut pääsääntöisesti käytössä ja Windowsin käyttö ollut enemmän työkäyttöä. Nykyisin opiskelun myötä on tullut syvennyttyä paremmin myös Windowsin maailmaan ja sekin on nykyisellään hyvin hallussa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terve maailma!</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/moikka-maailma/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/moikka-maailma/</guid>
      <description>Tervetuloa kotisivuilleni!
Nämä koti- ja blogi-sivut on luotu Raspberry Pi 2:n päällä pyörivän Caddy -webserverin ja WordPress.org blogi-alustan avulla. Caddy -webserver on kevyt ja sen avulla saa automaattisesti sertifikaatin nettisivustolle Let&amp;rsquo;s Encryptin kautta. Lisäksi Caddy -webserver pitää sertifikaatin automaattisesti myös ajan tasalla.
Näille sivuille on tarkoituksena alkaa kirjoittaa erilaisia kotiautomaatioon, Linuxiin ja muihinkin asioihin liittyviä kirjoituksia.
Lisäksi nämä sivut toimivat minulle oppimisympäristönä WordPressiin ja mahdollisesti myös tulevaisuudessa jonkinlaisena sivutoimisena työnä.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
