<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abouts on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/about/</link>
    <description>Recent content in Abouts on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tietoja sivustosta ja kirjoittajasta</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/about/about/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/about/about/</guid>
      <description>Sivuston ylläpitäjä on tällainen Linux -&amp;ldquo;nörtti&amp;rdquo;, joka tykkää puuhailla vapaa-aikoina Linuxin ja muiden siihen liittyvien juttujen kanssa kuten esim. Raspberry Pi -pikkutietokoneet. Lisäksi myös kaikki kotiautomaatioon liittyvät jutut ovat lähellä sydäntä.
Minulla on taustalla rakennusinsinöörin koulutus ja melkein 25 vuoden työkokemus erilaisista tehtävistä rakennus- ja kiinteistöalalta. Nyt on kuitenkin tullut alan vaihto eteen ja helmikuun 2022 alussa aloitin opiskelemaan tieto- ja viestintätekniikan perustutkintoa suuntautuen hyvinvointiteknologiaan. Toisin sanoen nyt olisi tarkoitus suorittaa tutkinto ja saada pitkäaikaisesta harrastuksesta loppuelämän ammatti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tietosuojaseloste</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/about/tietosuojaseloste/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/about/tietosuojaseloste/</guid>
      <description>Kuka olen Link to heading Verkkosivustoni osoite on: https://fasted.dy.fi.
Kommentit Link to heading Kun sivuston käyttäjät jättävät kommentteja sivustolle, keräämme kommenttilomakkeessa olevat tiedot, sekä käyttäjän IP-osoitteen ja selaimen versiotiedot roskaviestien tunnistamisen helpottamiseksi.
Kun vierailijat jättävät kommentin tälle sivustolle keräämme tiedon, joka on näkyvissä kommentointikentissä, IP-osoitteen sekä selaimen versioon liittyvät tiedot. Sähköpostiosoitteesta luotu anonymisoitu hajautustieto (hash) voidaan lähettää Gravatar-palveluun, jotta tiedetään onko kommentoija palvelun käyttäjä. Gravatar-palvelun tietosuojaseloste löytyy osoitteesta https://automattic.com/privacy/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tervetuloa sivustolle!</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/about/tietoja/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/about/tietoja/</guid>
      <description>Kaikenlaista Linuxista ja kotiautomaatiosta… Link to heading Tervetuloa sivustolleni! Olet kenties eksynyt tänne vahingossa tai tietoisesti, yhtä kaikki, kiitos siitä.
Tältä sivustolta löydät blogi -kirjoituksia liittyen Linuxiin, kotiautomaatioon sekä erilaisiin &amp;ldquo;pikku&amp;rdquo;-tietokoneisiin kuten RaspberryPi, BananaPi sekä OrangePi.
Linuxiin liittyvissä kirjoituksissa käyttöjärjestelmänä minulla on käytössä Debian sekä siihen liittyvät johdannaiset kuten RaspberryPiOS ja Armbian.
Kotiautomaatiojärjestelmänä minulla on käytössä Home Assistant, joka on asennettu RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmään Docker Composen avulla, jotta kyseistä konetta voidaan käyttää myös muihinkin tarkoituksiin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
