<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>docker-compose on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/docker-compose/</link>
    <description>Recent content in docker-compose on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/docker-compose/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RuuviTag BLE -integraation käyttöönotto Docker-Composen avulla asennetussa Home Assistantissa</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/ruuvitag-ble-integraation-kayttoonotto-docker-composen-avulla-asennetussa-home-assistantissa/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/ruuvitag-ble-integraation-kayttoonotto-docker-composen-avulla-asennetussa-home-assistantissa/</guid>
      <description>Minulla oli aikaisemmin RuuviTag -anturit yhdistettynä Home Assistantiin RuuviTag Discovery nimisen ohjelmiston avulla, josta myös aikoinaan kirjoitin jutun. Viime aikoina tämä konfiguraatio on kuitenkin alkanut enemmän ja enemmän temppuilemaan. Tämä johtunee ilmeisesti siitä, että node.js -paketteihin on tullut päivityksiä, joiden kanssa Ruuvitag Discovery ei enää oikein toimi kunnolla.
Tästä syystä aloin miettimään, että miten anturit olisi järkevä liittää Home Assistantiin, koska minulla ei ole esim. Ruuvi Gateway:tä käytössä. Home Assistantissa on kuitenkin nykyisin olemassa RuuviTag BLE -integraatio, jonka vuoksi aloin selvittämään, että miten anturit saisi lisättyä järjestelmään sen avulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESPHomen asennus päätteen kautta Linux käyttöjärjestelmään</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/esphomen-asennus-paatteen-kautta-linux-kayttojarjestelmaan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/esphomen-asennus-paatteen-kautta-linux-kayttojarjestelmaan/</guid>
      <description>Minulla on Home Assistantin yhteydessä erilaisia antureita, joita olen tehnyt käyttäen ESP32, ESP8266 ja Wemos D1 -mikrokontrollereita. Näitä minulla on mm. lukemassa sähkömittarin pulssia, erilaisina sensoreina kuten lämpötila, ilmankosteus, ilmanpaine, valoisuus tai mittaamassa auringon UV-säteilyä. Yhteistä näissä on se, että olen käyttänyt niissä ESPHome -firmwarea.
ESPHome on monipuolinen firmware ja se on myös tehty hyvin yhteensopivaksi Home Assistantin kanssa. ESPHomen asetukset tehdään yaml -tiedostoon samaan tapaa kuin voidaan tehdä myös Home Assistantissa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Näin rakennat oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin vetää yhteen aikaisempia kirjoituksia ja tehdä yhteenvedon siitä, miten kuka tahansa voi rakentaa oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla.
Asennuksessa käyn läpi kaksi eri vaihtoehtoa eli vaihtoehto 1, joka on helppo asennus tai vaihtoehto 2, joka on haastavampi tapa. Tässä kirjoituksessä keskitytään enemmän vaihtoehtoon 2.
Mikäli Home Assistantin pystyttää vaihtoehdon 1 mukaisesti, niin tällöin ei juurikaan tarvitse Linux -tuntemusta, mutta jos haluaa tehdä asioita pääte -tasolla, niin tällöin on kuitenkin hyvä tietää jotakin yaml -kielestä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home Assistantin käyttö hälytysjärjestelmänä, osa 1</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-1/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa Home Assistantin käyttämisestä hälytysjärjestelmänä ja haluan myös heti jo tässä vaiheessa huomauttaa, että minä en kuitenkaan ota vastuuta siitä, jos joku henkilö tulee ja pääsee murtautumaan sisälle sen perusteella, että on järjestelmää rakentanut näiden minun ohjeiden mukaisesti.
Home Assistant ei tietenkään ole kaupallisten versioiden veroinen lähinnä ehkä siksi, että laiteyhteydet voivat tekniikasta riippuen pätkiä, jolloin ne putoavat pois järjestelmästä. Mutta esim. laadukkaat Zigbee- tai Zwave -laitteet pitävät kyllä hyvin yhteydet yllä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zigbee2MQTT asentaminen Docker-Composen avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/zigbee2mqtt-asentaminen-docker-composen-avulla/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/zigbee2mqtt-asentaminen-docker-composen-avulla/</guid>
      <description>Jatketaan vielä Docker-Composen parissa ja seuraavaksi asennetaan Zigbee2MQTT Docker-Composen avulla. Meillä on siis Home Assistant ja Mosquitto -broker asennettuna Docker-Composen kautta, jonka vuoksi mm. Home Assistantin lisäosat eivät ole käytettävissä. Tätä kautta onnistuisi myös asentaa Zigbee2MQTT, mutta me asennamme sen toisella tapaan. Minulla on myös käytössä Conbee II zigbee -mokkula, joka toimii hyvin Zigbee2MQTT:n kanssa. Vaihtoehtoisesti voitaisiin käyttää myös deConz -ohjelmistoa, mutta itse olen tykästynyt Zigbee2MQTT:hen. Mikäli olen asentanut Home Assistantin oman käyttöjärjestelmän, löytyy deConz -lisäosa suoraan ohjelmakirjastosta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MariaDB-tietokannan käyttöönotto Home Assistantissa</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mariadb-tietokannan-kayttoonotto-home-assistantissa/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mariadb-tietokannan-kayttoonotto-home-assistantissa/</guid>
      <description>Seuraavaksi meillä olisi tarkoituksena käydä läpi hieman Home Assistantin tietokantaa, joka on oletuksena SQLite -tietokanta. Tämä tietokanta toimii hyvin pienissä järjestelmissä, mutta kun sensoreita ja muuta systeemiä alkaa olla enemmän käytössä, niin siinä vaiheessa voi tulla ongelmia vastaan. MariaDB -tietokanta on järkevää ottaa käyttöön jo heti alussa, niin siihen ei sitten tarvitse palata enää myöhemmin.
MariaDB:n asennusta käytiin läpi myös aikaisemmassa kirjoituksessa, jossa käsiteltiin WordPress.org:n asennusta. Asennus etenee samaan tapaan, kuin WordPress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker-Composen avulla asennetun Home Assistantin varmuuskopiointi Duplicatin avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/docker-composen-avulla-asennetun-home-assistantin-varmuuskopiointi-duplicatin-avulla/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/docker-composen-avulla-asennetun-home-assistantin-varmuuskopiointi-duplicatin-avulla/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa minulla on tarkoitus käydä läpi Docker-Composen avulla asennetun Home Assistantin varmuuskopiointia erillisen Duplicati -sovelluksen avulla. Home Assistantin omakin varmuuskopiointi kyllä toimii, mutta esim. varmuuskopioinnin palautus ei toimi Docker-Compose asennuksessa, vaan vaihtoehtona on ainoastaan poistaa- tai ladata varmuuskopio.
Duplicati asennetaan samalle tietokoneelle kuin Home Assistant ja sen voi asentaa Docker-Composen avulla tai vaihtoehtoisesti myös suoraan käyttöjärjestelmään, joista tarkemmin seuraavaksi.
Duplicatin asennus Docker-Composen avulla Link to heading Duplicatin asennus Docker-Composen avulla onnistuu samaan tapaan, kuin teimme aikaisemmin Home Assistantin ja Baïkalin kanssa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baïkal -kalenteripalvelimen asennus Docker-Composen avulla ja suojatun yhteyden muodostus Caddyn reverse proxy asetuksilla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/baikal-kalenteripalvelimen-asennus-docker-composen-avulla-ja-suojatun-yhteyden-muodostus-caddyn-reverse-proxy-asetuksilla/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/baikal-kalenteripalvelimen-asennus-docker-composen-avulla-ja-suojatun-yhteyden-muodostus-caddyn-reverse-proxy-asetuksilla/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa on tarkoituksena käydä läpi Baïkal -kalenteripalvelimen asennus Docker-Composelle ja määrittää Caddy-webserverille reverse proxy asetukset siten, että myös kalenteripalvelimella on käytössä sama sertifikaatti kuin Caddy -webserverillä.
Oma kalenteripalvelin on näppärä, jos ei halua käyttää Googlen omaa kalenteria, vaan haluaa kalenterin, jonka tiedot on tallennettu omalle palvelimelle eikä esim. Googlen palvelimelle. Omalle palvelimelle asennettaessa täytyy tietysti muistaa tarvittavat varmuuskopiot, jotta tiedot eivät katoa, jos kone esim. hajoaa. Itselläni on käytössä oma sekä myös perheelle yhteinen kalenteri, johon tallennetaan yhteiset menot yms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home Assistantin asennus Docker-Composen avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-asennus-docker-composen-avulla/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-asennus-docker-composen-avulla/</guid>
      <description>Seuraavaksi päästään käsiksi yhteen lempiaiheistani eli kotiautomaatiojärjestelmät ja Home Assistant. Minulla itselläni on Home Assistant asennettuna Raspberry Pi 4 -tietokoneelle siten, että tietokoneessa on käyttöjärjestelmänä RaspberryPiOS ja Home Assistant on asennettu Docker-Composen avulla.
Docker -asennuksessa on mm. se haittapuoli, että nämä lisäosat eivät ole käytössä samalla tavalla kuin Home Assistantin omassa käyttöjärjestelmässä. Samoin myös varmuuskopiointi ei toimi samalla tavalla, mutta näihinkin löytyy kyllä kuitenkin ratkaisut. Mielestäni etuna Docker-asennuksessa on kuitenkin se, että tietokoneen resursseja voi helpommin käyttää myös muuhunkin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dockerin ja Docker-Composen asennus RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmään</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/dockerin-ja-docker-composen-asennus-raspberrypios-kayttojarjestelmaan/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/dockerin-ja-docker-composen-asennus-raspberrypios-kayttojarjestelmaan/</guid>
      <description>Olen alkanut itse nyt enemmän ja enemmän käyttämään Dockeria ja Docker-Composea ja niiden avulla olen mm. asentanut HomeAssistantin, Matrix Synapse -palvelimen, Baikal -kalenteripalvelimen sekä Duplicati -varmuuskopiopalvelimen käyttöön, mutta palataan näihin erikseen toisessa kirjoituksessa ja käydään tässä vähän läpi Dockerin ja Docker-Composen asennusta RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmään.
Lähtökohtaisesti meillä on siis valmiiksi asennettuna RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmä RaspberryPi -tietokoneelle, jonka asennusta en tässä käy läpi tarkemmin, koska asentamiseen löytyvät hyvät ohjeet RaspberryPi -sivustolta.
Ennen Dockerin asennusta kuitenkin asennetaan viimeisimmät päivitykset käyttöjärjestelmään seuraavalla komennolla</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
