<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>halytysjarjestelma on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/categories/halytysjarjestelma/</link>
    <description>Recent content in halytysjarjestelma on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/categories/halytysjarjestelma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MotionEye kameravalvonta -ohjelmiston asennus</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/motioneye-kameravalvonta-ohjelmiston-asennus/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/motioneye-kameravalvonta-ohjelmiston-asennus/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa ajattelin kirjoittaa MotionEye -kameravalvonta -ohjelmiston asennuksesta RaspberryPi 3 -tietokoneelle. MotionEye on myös siitä mukava, että se toimii Home Assistantin kanssa hyvin yhteen ja kameroista saa tehtyä esim. liiketunnistimet Home Assistantiin samalla, kun ne hoitavat kameran virkaa.
Toki näitä vastaavia kameravalvonta -ohjelmistoja on muitakin, kuten esim. ZoneMinder, Shinobi ja Agent DVR (ent. iSpy), jotka toimivat myös hyvin Home Assistantin kanssa.
MotionEye -sovelluksen on alun perin kehittänyt Calin Crisan, joka ei enää jatka ohjelmiston kehittämistä, vaan kehityksestä vastaa jatkossa uusi tiimi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home Assistantin käyttö hälytysjärjestelmänä, osa 2</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-2/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-2/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajatteli jatkaa tarinaa Home Assistantin käytöstä hälytysjärjestelmänä. Tässä tarinassa käyn läpi RFID-lukijan tekemisen ja liittämisen Home Assistantiin siten, että RFID- tagilla tai -kortilla voi laittaa hälyt päälle ja ottaa ne pois päältä.
Materiaalina tarvitaan RFID-lukija, RFID -tagi sekä jokin ESP8266 -mikrokontrolleri. Minulla on RFID -lukijana joy-it RFID-RC522 -lukija ja mikrokontrollerina Wemos D1 Mini lähinnä sen pienuuden vuoksi. Mikrokontrollerissa käytän firmiksenä ESPHome -firmwarea, koska se on hyvin yhteensopiva Home Assistantin kanssa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home Assistantin käyttö hälytysjärjestelmänä, osa 1</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-1/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa Home Assistantin käyttämisestä hälytysjärjestelmänä ja haluan myös heti jo tässä vaiheessa huomauttaa, että minä en kuitenkaan ota vastuuta siitä, jos joku henkilö tulee ja pääsee murtautumaan sisälle sen perusteella, että on järjestelmää rakentanut näiden minun ohjeiden mukaisesti.
Home Assistant ei tietenkään ole kaupallisten versioiden veroinen lähinnä ehkä siksi, että laiteyhteydet voivat tekniikasta riippuen pätkiä, jolloin ne putoavat pois järjestelmästä. Mutta esim. laadukkaat Zigbee- tai Zwave -laitteet pitävät kyllä hyvin yhteydet yllä.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
