<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linux on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/categories/linux/</link>
    <description>Recent content in linux on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RuuviTag BLE -integraation käyttöönotto Docker-Composen avulla asennetussa Home Assistantissa</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/ruuvitag-ble-integraation-kayttoonotto-docker-composen-avulla-asennetussa-home-assistantissa/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/ruuvitag-ble-integraation-kayttoonotto-docker-composen-avulla-asennetussa-home-assistantissa/</guid>
      <description>Minulla oli aikaisemmin RuuviTag -anturit yhdistettynä Home Assistantiin RuuviTag Discovery nimisen ohjelmiston avulla, josta myös aikoinaan kirjoitin jutun. Viime aikoina tämä konfiguraatio on kuitenkin alkanut enemmän ja enemmän temppuilemaan. Tämä johtunee ilmeisesti siitä, että node.js -paketteihin on tullut päivityksiä, joiden kanssa Ruuvitag Discovery ei enää oikein toimi kunnolla.
Tästä syystä aloin miettimään, että miten anturit olisi järkevä liittää Home Assistantiin, koska minulla ei ole esim. Ruuvi Gateway:tä käytössä. Home Assistantissa on kuitenkin nykyisin olemassa RuuviTag BLE -integraatio, jonka vuoksi aloin selvittämään, että miten anturit saisi lisättyä järjestelmään sen avulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MotionEye kameravalvonta -ohjelmiston asennus</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/motioneye-kameravalvonta-ohjelmiston-asennus/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/motioneye-kameravalvonta-ohjelmiston-asennus/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa ajattelin kirjoittaa MotionEye -kameravalvonta -ohjelmiston asennuksesta RaspberryPi 3 -tietokoneelle. MotionEye on myös siitä mukava, että se toimii Home Assistantin kanssa hyvin yhteen ja kameroista saa tehtyä esim. liiketunnistimet Home Assistantiin samalla, kun ne hoitavat kameran virkaa.
Toki näitä vastaavia kameravalvonta -ohjelmistoja on muitakin, kuten esim. ZoneMinder, Shinobi ja Agent DVR (ent. iSpy), jotka toimivat myös hyvin Home Assistantin kanssa.
MotionEye -sovelluksen on alun perin kehittänyt Calin Crisan, joka ei enää jatka ohjelmiston kehittämistä, vaan kehityksestä vastaa jatkossa uusi tiimi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Syncthing synkronointisovelluksen asennus- ja käyttöönotto</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/syncthing-synkronointisovelluksen-asennus-ja-kayttoonotto/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/syncthing-synkronointisovelluksen-asennus-ja-kayttoonotto/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa Syncthing -nimisestä synkronointisovelluksesta, jolla pystyy esim. synkronoimaan puhelimen valokuvat automaattisesti omalle tietokoneelle ilman, että tarvitsee juurikaan tietää/tuntea oman kotiverkon asetuksista mitään. Riittää, että molemmille laitteille on asennettu Syncthing ja laitteet on yhdistetty toimimaan yhdessä.
Syncthing on avoimen lähdekoodin sovellus ja sen toiminta perustuu Block Exchange Protocollan 1. versioon. Lisäksi Synctingin saa asetettua toimimaan, joko pelkästään omassa sisäverkossa tai vaihtoehtoisesti myös internetin yli. Syncthing myös salaa kaiken liikenteen käyttäen TLS:n versiota 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jellyfin -mediapalvelimen asennus</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/jellyfin-mediapalvelimen-asennus/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/jellyfin-mediapalvelimen-asennus/</guid>
      <description>Kirjoitin aikaisemmin tarinan Emby -mediaserverin asentamisesta ja nyt ajattelin kirjoittaa vaihtoehtoisesta ratkaisusta eli Jellyfin -mediaserverin asentaminen. Jellyfin on oma palvelimensa vaikka sen alkujuuret juontavatkin Emby -mediaserveriin eli toisin sanoen Jellyfin on forkki Emby -mediaserveristä. Jellyfin -mediaserverin kautta voi mm. katsoa videoita ja TV -tallennuksia, kuunnella musiikkia sekä katsella myös valokuvia eli sovellus on siinä mielessä monipuolinen.
Jellyfinin asennus Link to heading Minä asennan Jellyfin -mediaserverin BananaPi -tietokoneella ja katsotaan miten se siinä toimii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RaspberryPi OS:n asentaminen kiosk -tilaan</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/raspberrypi-osn-asentaminen-kiosk-tilaan/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/raspberrypi-osn-asentaminen-kiosk-tilaan/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa asiasta, joka tuli vastaani jokin aika sitten eli miten RaspberryPi OS:n saa asetettua kiosk -tilaan ja saako käyttöjärjestelmän asetettua sellaiseen tilaan, että näppäimistön ja hiiren avulla ei päästä käsiksi käyttöjärjestelmään.
Mikäli järjestelmään halutaan saada yhteys, mutta näppäimistön ja hiiren käyttö on estetty, niin tällöin täytyy miettiä jokin muu yhteystapa ja jäljelle jää oikeastaan ottaa yhteys koneeseen joko etänä tai paikan päällä esim. siten, että laite luo ympärilleen hotspotin, jonka WI-FI -verkkoon sitten yhdistetään ja kirjaudutaan koneelle esim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESPHomen asennus päätteen kautta Linux käyttöjärjestelmään</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/esphomen-asennus-paatteen-kautta-linux-kayttojarjestelmaan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/esphomen-asennus-paatteen-kautta-linux-kayttojarjestelmaan/</guid>
      <description>Minulla on Home Assistantin yhteydessä erilaisia antureita, joita olen tehnyt käyttäen ESP32, ESP8266 ja Wemos D1 -mikrokontrollereita. Näitä minulla on mm. lukemassa sähkömittarin pulssia, erilaisina sensoreina kuten lämpötila, ilmankosteus, ilmanpaine, valoisuus tai mittaamassa auringon UV-säteilyä. Yhteistä näissä on se, että olen käyttänyt niissä ESPHome -firmwarea.
ESPHome on monipuolinen firmware ja se on myös tehty hyvin yhteensopivaksi Home Assistantin kanssa. ESPHomen asetukset tehdään yaml -tiedostoon samaan tapaa kuin voidaan tehdä myös Home Assistantissa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RaspberryPiOS:n asentaminen ja käyttöönotto</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/raspberrypiosn-asentaminen-ja-kayttoonotto/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/raspberrypiosn-asentaminen-ja-kayttoonotto/</guid>
      <description>Minulla on käytössä RaspberryPi -tietokoneita monessa eri tarkoituksessa ja yleensä niissä on käyttöjärjestelmänä RaspberryPiOS. Tähän liittyen ajattelinkin käydä läpi sen asentamista ja käyttöönottoa.
Aikaisemmin RaspberryPiOS ja sen edeltäjän Raspbianin sai asennettua image -tiedostosta esim. Balena Etcher -sovelluksella, mutta nykyisin se on ainakin hankalampaa, koska asetuksien teko käyttöjärjestelmälle on muuttunut vanhaan verrattuna. Nykyisin asennus onkin helpoin tehdä käyttäen RaspberryPi Imager -sovellusta, josta on tehty omat versiot Linuxille, Windowsille ja macOS-käyttikselle.
RaspberryPi Imagerin avulla pystyy asentamaan RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmän myös ulkoiselle kiintolevylle, kuten SSD -levylle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mycroft -virtuaaliavustimen asennus ja käyttöönotto</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mycroft-virtuaaliavustimen-asennus-ja-kayttoonotto/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mycroft-virtuaaliavustimen-asennus-ja-kayttoonotto/</guid>
      <description>Kirjoitin taannoin Genie -virtuaaliavustimen sekä ääniohjauksen käyttöönotosta Home Assistantin kanssa, mutta yrityksistä huolimatta en ole kuitenkaan saanut ratkaistua sijaintiongelmaa, joten päätin kokeilla myös toista avoimen lähdekoodin järjestelmää nimeltään Mycroft.
Mycroft vaikuttaa lupaavalta siinäkin mielessä, että sillä pystyy Home Assistantin lisäksi komentamaan mm. Emby-media -serveriä, jonka pystyttämisestä myös kirjoittelin aikaisemmin. Mycroftin avulla pystyy myös mm. kuuntelemaan Yle Areenan kautta tuoreimmat kotimaan uutiset ja lisäksi siihen on saatavilla paljon muitakin lisätaitoja eli ns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oman streemauspalvelun rakentaminen</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/oman-streemauspalvelun-rakentaminen/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/oman-streemauspalvelun-rakentaminen/</guid>
      <description>Minulla on ollut jo vuosia mielessä, että pitäisi tehdä omalle musiikille striimaus-palvelu, koska minullekin on kertynyt vuosien varrella paljonkin CD:tä, joita on tullut muutettua MP3 ja MP4 -musiikkimuotoon eli .m4a muotoon. Voisihan sitä kuunnella musiikkia myös maksullisista palveluista, mutta ajattelin nyt kertoa tämmöisestäkin vaihtoehdosta eli tässä kirjoituksessa käydään läpi Emby -mediaserverin asennus- ja käyttöön ottaminen, joka on mielestäni suoraviivainen ja helppo tehdä.
Emby on tarkoitettu oman median hallitsemiseen omalla palvelimella ja toimii esimerkiksi mainiosti omassa sisäverkossa ja ulkoverkossa palvelun saa toimimaan Emby Premiere -tilin avulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zigbee2MQTT asentaminen Docker-Composen avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/zigbee2mqtt-asentaminen-docker-composen-avulla/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/zigbee2mqtt-asentaminen-docker-composen-avulla/</guid>
      <description>Jatketaan vielä Docker-Composen parissa ja seuraavaksi asennetaan Zigbee2MQTT Docker-Composen avulla. Meillä on siis Home Assistant ja Mosquitto -broker asennettuna Docker-Composen kautta, jonka vuoksi mm. Home Assistantin lisäosat eivät ole käytettävissä. Tätä kautta onnistuisi myös asentaa Zigbee2MQTT, mutta me asennamme sen toisella tapaan. Minulla on myös käytössä Conbee II zigbee -mokkula, joka toimii hyvin Zigbee2MQTT:n kanssa. Vaihtoehtoisesti voitaisiin käyttää myös deConz -ohjelmistoa, mutta itse olen tykästynyt Zigbee2MQTT:hen. Mikäli olen asentanut Home Assistantin oman käyttöjärjestelmän, löytyy deConz -lisäosa suoraan ohjelmakirjastosta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RuuviTag -antureiden lisääminen Home Assistantiin Ruuvitag Discoveryn avulla MQTT-protokollaa käyttäen</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/ruuvitag-antureiden-lisaaminen-home-assistantiin-ruuvitag-discoveryn-avulla-mqtt-protokollaa-kayttaen/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/ruuvitag-antureiden-lisaaminen-home-assistantiin-ruuvitag-discoveryn-avulla-mqtt-protokollaa-kayttaen/</guid>
      <description>Lähtökohtaisesti meillä on Docker-Composen avulla asennettuna Home Assistant sekä Mosquitto -broker. Seuraavaksi lisäämme Home Assistanttin RuuviTag -antureita käyttäen MQTT -protokollaa ja siinä käytämme apuna Ruuvitag Discovery -ohjelmistoa.
RuuviTag on kotimainen tuote, joka toimii lämpötila-, kosteus-, ilmanpaine ja liike -anturina. RuuviTag toimii Bluetooth -yhteydellä ja se voidaan yhdistää esim. puhelimeen tai kuten tässä tapauksessa, myös Home Assistantiin tai muihin kotiautomaatiojärjestelmiin.
RuuviTagit voisi lisätä Home Assistanttiin myös erilaisilla lisäosilla, mutta me teemme sen Ruuvitag Discoveryn ja MQTT:n avulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mosquitto-brokerin asennus käyttäen Docker-Composea</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mosquitto-brokerin-asennus-kayttaen-docker-composea/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mosquitto-brokerin-asennus-kayttaen-docker-composea/</guid>
      <description>Seuraavaksi asennamme mosquitto-brokerin Docker-Composen avulla. Mosquitto-brokeria tarvitaan hoitamaan ns. &amp;ldquo;keskustelu&amp;rdquo; -yhteyttä, jotta voimme lisätä Home Assistanttiin zigbee-, z-wave- ja ruuviTag -laitteita käyttäen Zigbee2MQTT-, Zwavejs2Mqtt- ja RuuviTag Discovery -ohjelmistoja, jotka kommunikoivat käyttäen MQTT -protokollaa.
Mosquitto-brokerin asennus Link to heading Mosquitto-brokerin asennus menee aika lailla samaan tapaan kuin aikaisemmat Docker-Composen avulla tehdyt asennukset eli aluksi luodaan mosquittoa varten hakemisto Docker-Composen asennushakemistoon eli ajetaan seuraavat komennot
cd /home/pi/docker-data mkdir mosquitto cd mosquitto Seuraavaksi luodaan docker-compose.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker-Composen avulla asennetun Home Assistantin varmuuskopiointi Duplicatin avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/docker-composen-avulla-asennetun-home-assistantin-varmuuskopiointi-duplicatin-avulla/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/docker-composen-avulla-asennetun-home-assistantin-varmuuskopiointi-duplicatin-avulla/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa minulla on tarkoitus käydä läpi Docker-Composen avulla asennetun Home Assistantin varmuuskopiointia erillisen Duplicati -sovelluksen avulla. Home Assistantin omakin varmuuskopiointi kyllä toimii, mutta esim. varmuuskopioinnin palautus ei toimi Docker-Compose asennuksessa, vaan vaihtoehtona on ainoastaan poistaa- tai ladata varmuuskopio.
Duplicati asennetaan samalle tietokoneelle kuin Home Assistant ja sen voi asentaa Docker-Composen avulla tai vaihtoehtoisesti myös suoraan käyttöjärjestelmään, joista tarkemmin seuraavaksi.
Duplicatin asennus Docker-Composen avulla Link to heading Duplicatin asennus Docker-Composen avulla onnistuu samaan tapaan, kuin teimme aikaisemmin Home Assistantin ja Baïkalin kanssa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baïkal -kalenteripalvelimen asennus Docker-Composen avulla ja suojatun yhteyden muodostus Caddyn reverse proxy asetuksilla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/baikal-kalenteripalvelimen-asennus-docker-composen-avulla-ja-suojatun-yhteyden-muodostus-caddyn-reverse-proxy-asetuksilla/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/baikal-kalenteripalvelimen-asennus-docker-composen-avulla-ja-suojatun-yhteyden-muodostus-caddyn-reverse-proxy-asetuksilla/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa on tarkoituksena käydä läpi Baïkal -kalenteripalvelimen asennus Docker-Composelle ja määrittää Caddy-webserverille reverse proxy asetukset siten, että myös kalenteripalvelimella on käytössä sama sertifikaatti kuin Caddy -webserverillä.
Oma kalenteripalvelin on näppärä, jos ei halua käyttää Googlen omaa kalenteria, vaan haluaa kalenterin, jonka tiedot on tallennettu omalle palvelimelle eikä esim. Googlen palvelimelle. Omalle palvelimelle asennettaessa täytyy tietysti muistaa tarvittavat varmuuskopiot, jotta tiedot eivät katoa, jos kone esim. hajoaa. Itselläni on käytössä oma sekä myös perheelle yhteinen kalenteri, johon tallennetaan yhteiset menot yms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home Assistantin asennus Docker-Composen avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-asennus-docker-composen-avulla/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-asennus-docker-composen-avulla/</guid>
      <description>Seuraavaksi päästään käsiksi yhteen lempiaiheistani eli kotiautomaatiojärjestelmät ja Home Assistant. Minulla itselläni on Home Assistant asennettuna Raspberry Pi 4 -tietokoneelle siten, että tietokoneessa on käyttöjärjestelmänä RaspberryPiOS ja Home Assistant on asennettu Docker-Composen avulla.
Docker -asennuksessa on mm. se haittapuoli, että nämä lisäosat eivät ole käytössä samalla tavalla kuin Home Assistantin omassa käyttöjärjestelmässä. Samoin myös varmuuskopiointi ei toimi samalla tavalla, mutta näihinkin löytyy kyllä kuitenkin ratkaisut. Mielestäni etuna Docker-asennuksessa on kuitenkin se, että tietokoneen resursseja voi helpommin käyttää myös muuhunkin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress.org, PHP ja MariaDB asennus Caddy web-serverille</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/wordpress-org-php-ja-mariadb-asennus-caddy-web-serverille/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/wordpress-org-php-ja-mariadb-asennus-caddy-web-serverille/</guid>
      <description>Edellisessä kirjoituksessa asensimme Caddy web-serveriä RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmälle ja nyt olisi tarkoitus jatkaa asennusta asentamalla ja konffaamalla seuraavaksi WordPress.org sekä siihen liittyen asentaa myös PHP ja MariaDB -palvelin.
PHP:n asennus Link to heading Aluksi asennetaan PHP ja me asennamme siitä version 8.1. Ensimmäiseksi päivitetään ohjelmistolähteet ja asennetaan tarvittaessa päivitykset komennolla
sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt upgrade PHP:n voisi asentaa myös suoraan ohjelmistolähteistä, mutta tämä on vanhempi versio 7.4. Me käytämme kuitenkin DEB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caddy web-serverin asennus RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmään</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/caddy-web-serverin-asennus-raspberrypios-kayttojarjestelmaan/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/caddy-web-serverin-asennus-raspberrypios-kayttojarjestelmaan/</guid>
      <description>Tässä blogissa on tarkoitus käydä läpi Caddy web-serverin asennus RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmään, josta minulla on käytössä Bullseye -versio (Debian 11).
Myös tämän sivuston pohjana käytetään Caddy web-serveriä ja syy miksi päädyin käyttämään Caddya, on sen keveys ja helppo konfigurointi. Minulla on myös jonkin verran kokemusta Apache2:sta, joka minulla oli käytössä, kun aikoinani asentelin OwnCloud/Nextcloud -palvelimia omaan käyttööni, mutta Apache2:een verrattuna Caddy on mielestäni huomattavasti helpompi konffata.
Caddy web-server on myös siitä vekkuli, että se tarjoaa automaattisesti sertifikaatin joko Let&amp;rsquo;s Encrypt:in tai ZeroSSL:n kautta sekä asettaa https-yhteyden oletuksena päälle ja ohjaa liikenteen automaattisesti portista 80 porttiin 443 eli suojattuun https-yhteyteen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dockerin ja Docker-Composen asennus RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmään</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/dockerin-ja-docker-composen-asennus-raspberrypios-kayttojarjestelmaan/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/dockerin-ja-docker-composen-asennus-raspberrypios-kayttojarjestelmaan/</guid>
      <description>Olen alkanut itse nyt enemmän ja enemmän käyttämään Dockeria ja Docker-Composea ja niiden avulla olen mm. asentanut HomeAssistantin, Matrix Synapse -palvelimen, Baikal -kalenteripalvelimen sekä Duplicati -varmuuskopiopalvelimen käyttöön, mutta palataan näihin erikseen toisessa kirjoituksessa ja käydään tässä vähän läpi Dockerin ja Docker-Composen asennusta RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmään.
Lähtökohtaisesti meillä on siis valmiiksi asennettuna RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmä RaspberryPi -tietokoneelle, jonka asennusta en tässä käy läpi tarkemmin, koska asentamiseen löytyvät hyvät ohjeet RaspberryPi -sivustolta.
Ennen Dockerin asennusta kuitenkin asennetaan viimeisimmät päivitykset käyttöjärjestelmään seuraavalla komennolla</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uuden UPS:in käyttöönotto ja NUT:in asennuksen kertaus</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/uuden-upsin-kayttoonotto-ja-nutin-asennuksen-kertaus/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/uuden-upsin-kayttoonotto-ja-nutin-asennuksen-kertaus/</guid>
      <description>Tuli jokin aika sitten hankittua uusi GreenCell:in UPS vanhan tilalle, joka on tarkoitus viedä mökille suojaamaan Home Assistant (asennettu RaspberryPi -pikkutietokoneelle) sähkökatkojen varalta, joita siellä tuntuu vähän väliä olevan.
Ensimmäiseksi uuden UPS:in on annettu latautua täyteen ennen käyttöön ottoa. Minulla on jo aikaisemmin asennettu palvelinkoneelle NUT-server (Network UPS Tools) hoitamaan kommunikointia UPS:in kanssa, mutta nyt täytyy päivittää sen asetukset vastaamaan uutta UPS:ia. Samalla voidaan kerrata NUT-serverin asennus ja konfigurointi alusta alkaen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
