<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>caddy on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/caddy/</link>
    <description>Recent content in caddy on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/caddy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Oman streemauspalvelun rakentaminen</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/oman-streemauspalvelun-rakentaminen/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/oman-streemauspalvelun-rakentaminen/</guid>
      <description>Minulla on ollut jo vuosia mielessä, että pitäisi tehdä omalle musiikille striimaus-palvelu, koska minullekin on kertynyt vuosien varrella paljonkin CD:tä, joita on tullut muutettua MP3 ja MP4 -musiikkimuotoon eli .m4a muotoon. Voisihan sitä kuunnella musiikkia myös maksullisista palveluista, mutta ajattelin nyt kertoa tämmöisestäkin vaihtoehdosta eli tässä kirjoituksessa käydään läpi Emby -mediaserverin asennus- ja käyttöön ottaminen, joka on mielestäni suoraviivainen ja helppo tehdä.
Emby on tarkoitettu oman median hallitsemiseen omalla palvelimella ja toimii esimerkiksi mainiosti omassa sisäverkossa ja ulkoverkossa palvelun saa toimimaan Emby Premiere -tilin avulla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baïkal -kalenteripalvelimen asennus Docker-Composen avulla ja suojatun yhteyden muodostus Caddyn reverse proxy asetuksilla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/baikal-kalenteripalvelimen-asennus-docker-composen-avulla-ja-suojatun-yhteyden-muodostus-caddyn-reverse-proxy-asetuksilla/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/baikal-kalenteripalvelimen-asennus-docker-composen-avulla-ja-suojatun-yhteyden-muodostus-caddyn-reverse-proxy-asetuksilla/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa on tarkoituksena käydä läpi Baïkal -kalenteripalvelimen asennus Docker-Composelle ja määrittää Caddy-webserverille reverse proxy asetukset siten, että myös kalenteripalvelimella on käytössä sama sertifikaatti kuin Caddy -webserverillä.
Oma kalenteripalvelin on näppärä, jos ei halua käyttää Googlen omaa kalenteria, vaan haluaa kalenterin, jonka tiedot on tallennettu omalle palvelimelle eikä esim. Googlen palvelimelle. Omalle palvelimelle asennettaessa täytyy tietysti muistaa tarvittavat varmuuskopiot, jotta tiedot eivät katoa, jos kone esim. hajoaa. Itselläni on käytössä oma sekä myös perheelle yhteinen kalenteri, johon tallennetaan yhteiset menot yms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress.org, PHP ja MariaDB asennus Caddy web-serverille</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/wordpress-org-php-ja-mariadb-asennus-caddy-web-serverille/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/wordpress-org-php-ja-mariadb-asennus-caddy-web-serverille/</guid>
      <description>Edellisessä kirjoituksessa asensimme Caddy web-serveriä RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmälle ja nyt olisi tarkoitus jatkaa asennusta asentamalla ja konffaamalla seuraavaksi WordPress.org sekä siihen liittyen asentaa myös PHP ja MariaDB -palvelin.
PHP:n asennus Link to heading Aluksi asennetaan PHP ja me asennamme siitä version 8.1. Ensimmäiseksi päivitetään ohjelmistolähteet ja asennetaan tarvittaessa päivitykset komennolla
sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt upgrade PHP:n voisi asentaa myös suoraan ohjelmistolähteistä, mutta tämä on vanhempi versio 7.4. Me käytämme kuitenkin DEB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caddy web-serverin asennus RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmään</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/caddy-web-serverin-asennus-raspberrypios-kayttojarjestelmaan/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/caddy-web-serverin-asennus-raspberrypios-kayttojarjestelmaan/</guid>
      <description>Tässä blogissa on tarkoitus käydä läpi Caddy web-serverin asennus RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmään, josta minulla on käytössä Bullseye -versio (Debian 11).
Myös tämän sivuston pohjana käytetään Caddy web-serveriä ja syy miksi päädyin käyttämään Caddya, on sen keveys ja helppo konfigurointi. Minulla on myös jonkin verran kokemusta Apache2:sta, joka minulla oli käytössä, kun aikoinani asentelin OwnCloud/Nextcloud -palvelimia omaan käyttööni, mutta Apache2:een verrattuna Caddy on mielestäni huomattavasti helpompi konffata.
Caddy web-server on myös siitä vekkuli, että se tarjoaa automaattisesti sertifikaatin joko Let&amp;rsquo;s Encrypt:in tai ZeroSSL:n kautta sekä asettaa https-yhteyden oletuksena päälle ja ohjaa liikenteen automaattisesti portista 80 porttiin 443 eli suojattuun https-yhteyteen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitä olen vuosien aikana puuhaillut</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</guid>
      <description>Kertokoon tämä ensimmäinen kirjoitus hiukan siitä, että mitä kaikkea on tullutkaan puuhailtua vuosien varrella.
Eli viimeiset reilut parikymmentä vuotta olen oikestaan enemmän toiminut Linuxin kanssa kuin Windowsin kanssa. Linuxin ensimmäiset asennukset taisivat olla RedHat:in versio 7 ja Slackware Linux:in versio 8. Tämän jälkeen, kun pääsin sisälle Linuxiin, on se ollut pääsääntöisesti käytössä ja Windowsin käyttö ollut enemmän työkäyttöä. Nykyisin opiskelun myötä on tullut syvennyttyä paremmin myös Windowsin maailmaan ja sekin on nykyisellään hyvin hallussa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terve maailma!</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/moikka-maailma/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/moikka-maailma/</guid>
      <description>Tervetuloa kotisivuilleni!
Nämä koti- ja blogi-sivut on luotu Raspberry Pi 2:n päällä pyörivän Caddy -webserverin ja WordPress.org blogi-alustan avulla. Caddy -webserver on kevyt ja sen avulla saa automaattisesti sertifikaatin nettisivustolle Let&amp;rsquo;s Encryptin kautta. Lisäksi Caddy -webserver pitää sertifikaatin automaattisesti myös ajan tasalla.
Näille sivuille on tarkoituksena alkaa kirjoittaa erilaisia kotiautomaatioon, Linuxiin ja muihinkin asioihin liittyviä kirjoituksia.
Lisäksi nämä sivut toimivat minulle oppimisympäristönä WordPressiin ja mahdollisesti myös tulevaisuudessa jonkinlaisena sivutoimisena työnä.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
