<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>zwave on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/zwave/</link>
    <description>Recent content in zwave on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/zwave/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Näin rakennat oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin vetää yhteen aikaisempia kirjoituksia ja tehdä yhteenvedon siitä, miten kuka tahansa voi rakentaa oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla.
Asennuksessa käyn läpi kaksi eri vaihtoehtoa eli vaihtoehto 1, joka on helppo asennus tai vaihtoehto 2, joka on haastavampi tapa. Tässä kirjoituksessä keskitytään enemmän vaihtoehtoon 2.
Mikäli Home Assistantin pystyttää vaihtoehdon 1 mukaisesti, niin tällöin ei juurikaan tarvitse Linux -tuntemusta, mutta jos haluaa tehdä asioita pääte -tasolla, niin tällöin on kuitenkin hyvä tietää jotakin yaml -kielestä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home Assistantin käyttö hälytysjärjestelmänä, osa 1</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-kaytto-halytysjarjestelmana-osa-1/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa Home Assistantin käyttämisestä hälytysjärjestelmänä ja haluan myös heti jo tässä vaiheessa huomauttaa, että minä en kuitenkaan ota vastuuta siitä, jos joku henkilö tulee ja pääsee murtautumaan sisälle sen perusteella, että on järjestelmää rakentanut näiden minun ohjeiden mukaisesti.
Home Assistant ei tietenkään ole kaupallisten versioiden veroinen lähinnä ehkä siksi, että laiteyhteydet voivat tekniikasta riippuen pätkiä, jolloin ne putoavat pois järjestelmästä. Mutta esim. laadukkaat Zigbee- tai Zwave -laitteet pitävät kyllä hyvin yhteydet yllä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mosquitto-brokerin asennus käyttäen Docker-Composea</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mosquitto-brokerin-asennus-kayttaen-docker-composea/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mosquitto-brokerin-asennus-kayttaen-docker-composea/</guid>
      <description>Seuraavaksi asennamme mosquitto-brokerin Docker-Composen avulla. Mosquitto-brokeria tarvitaan hoitamaan ns. &amp;ldquo;keskustelu&amp;rdquo; -yhteyttä, jotta voimme lisätä Home Assistanttiin zigbee-, z-wave- ja ruuviTag -laitteita käyttäen Zigbee2MQTT-, Zwavejs2Mqtt- ja RuuviTag Discovery -ohjelmistoja, jotka kommunikoivat käyttäen MQTT -protokollaa.
Mosquitto-brokerin asennus Link to heading Mosquitto-brokerin asennus menee aika lailla samaan tapaan kuin aikaisemmat Docker-Composen avulla tehdyt asennukset eli aluksi luodaan mosquittoa varten hakemisto Docker-Composen asennushakemistoon eli ajetaan seuraavat komennot
cd /home/pi/docker-data mkdir mosquitto cd mosquitto Seuraavaksi luodaan docker-compose.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home Assistantin asennus Docker-Composen avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-asennus-docker-composen-avulla/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/home-assistantin-asennus-docker-composen-avulla/</guid>
      <description>Seuraavaksi päästään käsiksi yhteen lempiaiheistani eli kotiautomaatiojärjestelmät ja Home Assistant. Minulla itselläni on Home Assistant asennettuna Raspberry Pi 4 -tietokoneelle siten, että tietokoneessa on käyttöjärjestelmänä RaspberryPiOS ja Home Assistant on asennettu Docker-Composen avulla.
Docker -asennuksessa on mm. se haittapuoli, että nämä lisäosat eivät ole käytössä samalla tavalla kuin Home Assistantin omassa käyttöjärjestelmässä. Samoin myös varmuuskopiointi ei toimi samalla tavalla, mutta näihinkin löytyy kyllä kuitenkin ratkaisut. Mielestäni etuna Docker-asennuksessa on kuitenkin se, että tietokoneen resursseja voi helpommin käyttää myös muuhunkin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitä olen vuosien aikana puuhaillut</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</guid>
      <description>Kertokoon tämä ensimmäinen kirjoitus hiukan siitä, että mitä kaikkea on tullutkaan puuhailtua vuosien varrella.
Eli viimeiset reilut parikymmentä vuotta olen oikestaan enemmän toiminut Linuxin kanssa kuin Windowsin kanssa. Linuxin ensimmäiset asennukset taisivat olla RedHat:in versio 7 ja Slackware Linux:in versio 8. Tämän jälkeen, kun pääsin sisälle Linuxiin, on se ollut pääsääntöisesti käytössä ja Windowsin käyttö ollut enemmän työkäyttöä. Nykyisin opiskelun myötä on tullut syvennyttyä paremmin myös Windowsin maailmaan ja sekin on nykyisellään hyvin hallussa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
