<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>armbian on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/armbian/</link>
    <description>Recent content in armbian on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/armbian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Uuden UPS:in käyttöönotto ja NUT:in asennuksen kertaus</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/uuden-upsin-kayttoonotto-ja-nutin-asennuksen-kertaus/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/uuden-upsin-kayttoonotto-ja-nutin-asennuksen-kertaus/</guid>
      <description>Tuli jokin aika sitten hankittua uusi GreenCell:in UPS vanhan tilalle, joka on tarkoitus viedä mökille suojaamaan Home Assistant (asennettu RaspberryPi -pikkutietokoneelle) sähkökatkojen varalta, joita siellä tuntuu vähän väliä olevan.
Ensimmäiseksi uuden UPS:in on annettu latautua täyteen ennen käyttöön ottoa. Minulla on jo aikaisemmin asennettu palvelinkoneelle NUT-server (Network UPS Tools) hoitamaan kommunikointia UPS:in kanssa, mutta nyt täytyy päivittää sen asetukset vastaamaan uutta UPS:ia. Samalla voidaan kerrata NUT-serverin asennus ja konfigurointi alusta alkaen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitä olen vuosien aikana puuhaillut</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/mita-olen-vuosien-aikana-puuhaillut/</guid>
      <description>Kertokoon tämä ensimmäinen kirjoitus hiukan siitä, että mitä kaikkea on tullutkaan puuhailtua vuosien varrella.
Eli viimeiset reilut parikymmentä vuotta olen oikestaan enemmän toiminut Linuxin kanssa kuin Windowsin kanssa. Linuxin ensimmäiset asennukset taisivat olla RedHat:in versio 7 ja Slackware Linux:in versio 8. Tämän jälkeen, kun pääsin sisälle Linuxiin, on se ollut pääsääntöisesti käytössä ja Windowsin käyttö ollut enemmän työkäyttöä. Nykyisin opiskelun myötä on tullut syvennyttyä paremmin myös Windowsin maailmaan ja sekin on nykyisellään hyvin hallussa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
