<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mariadb on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/categories/mariadb/</link>
    <description>Recent content in mariadb on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/categories/mariadb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Näin rakennat oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/nain-rakennat-oman-kotiautomaatiojarjestelman-raspberrypin-ja-home-assistantin-avulla/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin vetää yhteen aikaisempia kirjoituksia ja tehdä yhteenvedon siitä, miten kuka tahansa voi rakentaa oman kotiautomaatiojärjestelmän RaspberryPi:n ja Home Assistantin avulla.
Asennuksessa käyn läpi kaksi eri vaihtoehtoa eli vaihtoehto 1, joka on helppo asennus tai vaihtoehto 2, joka on haastavampi tapa. Tässä kirjoituksessä keskitytään enemmän vaihtoehtoon 2.
Mikäli Home Assistantin pystyttää vaihtoehdon 1 mukaisesti, niin tällöin ei juurikaan tarvitse Linux -tuntemusta, mutta jos haluaa tehdä asioita pääte -tasolla, niin tällöin on kuitenkin hyvä tietää jotakin yaml -kielestä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress.org, PHP ja MariaDB asennus Caddy web-serverille</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/wordpress-org-php-ja-mariadb-asennus-caddy-web-serverille/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/wordpress-org-php-ja-mariadb-asennus-caddy-web-serverille/</guid>
      <description>Edellisessä kirjoituksessa asensimme Caddy web-serveriä RaspberryPiOS -käyttöjärjestelmälle ja nyt olisi tarkoitus jatkaa asennusta asentamalla ja konffaamalla seuraavaksi WordPress.org sekä siihen liittyen asentaa myös PHP ja MariaDB -palvelin.
PHP:n asennus Link to heading Aluksi asennetaan PHP ja me asennamme siitä version 8.1. Ensimmäiseksi päivitetään ohjelmistolähteet ja asennetaan tarvittaessa päivitykset komennolla
sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt upgrade PHP:n voisi asentaa myös suoraan ohjelmistolähteistä, mutta tämä on vanhempi versio 7.4. Me käytämme kuitenkin DEB.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
