<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>energiankulutus on Eddy&#39;s Homepages</title>
    <link>https://eddyshomepages.github.io/tags/energiankulutus/</link>
    <description>Recent content in energiankulutus on Eddy&#39;s Homepages</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eddyshomepages.github.io/tags/energiankulutus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sähkön kulutuksen seurantaa ESP8266:n, ESPHomen ja Home Assistantin avulla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/sahkon-kulutuksen-seurantaa-esp8266-esphomen-ja-home-assistantin-avulla/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/sahkon-kulutuksen-seurantaa-esp8266-esphomen-ja-home-assistantin-avulla/</guid>
      <description>Tämä tarina on oikeastaan jatkoa aikaisemmalle jutuille ja liittyy hyvin paljon Home Assistantiin, sähkön kulutuksen seurantaan ja myös edellisessä kirjoituksessa olleeseen ESPHome -firmikseen.
Minä en ole tullut hankkineeksi mitään valmista mittausanturia, jolla voisin seurata kotini sähkönkulutusta. Olen ratkaissut tämän siten, että olen itse tehnyt tällaisen pulssianturin käyttäen ESP8266 -pohjaista mikrokontrolleria, LM393 Light Sensor -valoanturia (ei ole maksettu mainos) sekä firmiksenä ESPHomea. HUOM! Valoanturin tulee olla malliltaan nimen omaan fotodiodi, eikä LDR -moduuli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auton lohkolämmittimen käynnistys automaattisesti haluttuun aikaan</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/auton-lammityspistorasian-kaynnistys-automaattisesti-haluttuun-aikaan/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/auton-lammityspistorasian-kaynnistys-automaattisesti-haluttuun-aikaan/</guid>
      <description>Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa tällä hetkellä melko ajankohtaisesta asiasta kuin auton lohkolämmittimen ajastuksen automatisointi. Tähän on löytyy erilaisia toteutuksia netistä vaikka kuinka paljon, mutta itselleni on riittänyt se, että olen voinut asettaa auton lämmitys- ja lähtöajan, jonka jälkeen Home Assistant on hoitanut lopun automaattisesti.
Minulla on käytössä myös erillinen autolämmitysrasia, jossa on kaksi erillistä pistorasiaa. Näistä toinen on kellon takana ja toinen on sellainen, johon tulee jatkuva virta. Varsinkin kellon käyttö on mielestäni tosi hankalaa ja kömpelöä, jonka vuoksi olen päätynyt tähän ohjattavaan pistorasiaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energian hinnan seurantaa Home Assistantilla, osa 2</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla-osa-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla-osa-2/</guid>
      <description>Kirjoitin taannoin energian hinnan seurannasta Home Assistantilla ja käytössä minulla oli HACS:in kautta ladattava Nordpool -integraatio. Tämä konfiguraatio antoi spottisähkön hinnan arvonlisäverollisena, mutta nyt joulukuun -22 alusta alkaen arvonlisävero on laskenut käyttösähkön osalta 10%. Tätä muutosta Nordpool -integraatio ei osaa automaattisesti laskea, jolloin myöskin Home Assistantin laskema kustannustieto on liian suuri. Ja mikäli haluat lukea myös vanhan kirjoituksen, niin linkki on tässä.
Tämän vuoksi tein muutoksia aikaisempaan laskentaan siten, että Nordpool -integraatio antaa jatkossa spottihinnan arvonlisäverottomana ja arvonlisäveron laskenta tapahtuu Home Assistantin kautta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sähkön hinnan määrittäminen kvartaaleittain Home Assistantilla</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/sahkon-hinnan-maarittaminen-kvartaaleittain-home-assistantilla/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/sahkon-hinnan-maarittaminen-kvartaaleittain-home-assistantilla/</guid>
      <description>Edellisessä kirjoituksessa kirjoitin sensorien ja muuttujien luomisesta pörssisähkölle. Nyt ajattelin laittaa vielä jakoon myös vanhan konfiguraation, jossa voidaan antaa sähkön hinta kvartaaleittain sekä määrittää kvartaalit oman sähkösopimuksen mukaiseksi. Tässäkin tapauksessa voidaan sähkön kokonaishintasensori myös yhdistää Home Assistantin Energia-seurantaosioon.
Aluksi luomme tarvittavat muuttujat hinta- ja päivämäärätiedoille eli lisätään configration.yaml-tiedostoon seuraavat rivit
#configuration.yaml input_number: sahkon_hinta_q1: name: Hinta Q1 min: 0 max: 150 step: 0.01 initial: 0 icon: mdi:currency-eur unit_of_measurement: cnt/kWh mode: box sahkon_hinta_q2: name: Hinta Q2 min: 0 max: 150 step: 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energian hinnan seurantaa Home Assistantilla, osa 1</title>
      <link>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eddyshomepages.github.io/posts/energian-hinnan-seurantaa-home-assistantilla/</guid>
      <description>Edit: 12.12.2022 Energian laskenta päivitetty, uusi päivitetty kirjoitus löytyy linkin takaa.
Seuraavaksi ajattelin kirjoittaa päivän polttavasta aiheesta eli sähkön hinnasta. Minulla oli aikaisemmin kvartaaleittain vaihtuva sähkön hinta, mutta koska vanhan sähkösopimuksen hinta oli jo yli 50 cnt/kWh, tulin siihen tulokseen, että nyt olisi ehkä hyvä kuitenkin vaihtaa sopimus pörssisähköön, jolloin pystyn vaikuttamaan sähkön hintaan sentään jollakin tavalla. Nyt siis mennään pörssisähköllä ja käytössä on HACS:in kautta saatava Nordpool -integraatio, jonka kautta haetaan pörssisähkölle hinta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
